<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://konhi.me/my-rss/index.html</id>
    <title>konhi's personal rss feed</title>
    <updated>2021-11-10T08:16:29.542Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.11.3</generator>
    <link rel="alternate" href="https://konhi.me/my-rss/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://konhi.me/my-rss/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Luxmed informuje o incydencie: &#8220;otwarty dostęp do danych osobowych pacjentów&#8221;]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/IdGO5fKEdZ8/</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/IdGO5fKEdZ8/"/>
        <updated>2021-11-09T10:49:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Centrum Medyczne Luxmed (uwaga, Luxmed Sp. z o.o. z Lublina to nie to samo co Lux Med Sp. z o.o. z Warszawy) poinformowała o “usterce” która powodowała “otwarty dostęp” do...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Media Markt i Saturn zhackowane]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/OjCBUgr9uko/</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/OjCBUgr9uko/"/>
        <updated>2021-11-08T15:41:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Jak informuje nas jeden z Czytelników, sieć i serwery grupy Media Markt i Saturn zostały zaatakowane i część z nich ma być zaszyfrowana. Dobra wiadomość jest taka, że sklepy dalej funkcjonują, można...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wydarzenie bez precedensu – list otwarty pracowników CERT Polska]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=59720</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/wydarzenie-bez-precedensu-list-otwarty-pracownikow-cert-polska/"/>
        <updated>2021-11-08T14:48:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Mieliśmy już w Polsce niemało zarówno dymisji, jak i nominacji z politycznym podtekstem. Chyba jednak nigdy jeszcze pracownicy instytucji dotkniętej takim wydarzeniem nie opowiedzieli się tak publicznie i zdecydowanie za swoim byłym już przełożonym.
Kilka dni temu opisałem nagłe i motywowane politycznie zwolnienie z pracy Przemka Jaroszewskiego, szefa zespołu CERT Polska.… Czytaj dalej 
The post Wydarzenie bez precedensu – list otwarty pracowników CERT Polska first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dane agentów celnych mogły zostać wykradzione]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/l5Rz08Px_us/</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/l5Rz08Px_us/"/>
        <updated>2021-11-08T10:08:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ministerstwo Finansów poinformowało, że PUESC (Platforma Usług Elektronicznych Skarbowo-Celnych) umożliwiała pobranie listy agentów celnych. Oto jakie dane można było pozyskać w sposób nieuprawniony:...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Odcinek 81 – gen. Karol Molenda, dyrektor NCBC]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=59716</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/odcinek-81-gen-karol-molenda-dyrektor-ncbc/"/>
        <updated>2021-11-07T22:03:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gościem osiemdziesiątego pierwszego odcinka podcastu Rozmowa Kontrolowana jest gen. Karol Molenda, dyrektor Narodowego Centrum Bezpieczeństwa Cyberprzestrzeni.
Odwiedź stronę podcastu pod adresem live.zaufanatrzeciastrona.pl, zapisz się do newslettera i otrzymuj powiadomienia o nowych odcinkach Rozmowy Kontrolowanej.
Podcast jest dostępny:
w serwisie Spotify
w serwisie Apple Podcasts
w serwisie Google Podcasts
w formie RSS
jako playlista Youtube
Odcinek w wersji wideo można obejrzeć poniżej:



Wersja audio do odsłuchania jeszcze niżej.… Czytaj dalej 
The post Odcinek 81 – gen. Karol Molenda, dyrektor NCBC first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HackerNews top stories #82]]></title>
        <id>https://dmasior.com/hackernews-top-stories-82/</id>
        <link href="https://dmasior.com/hackernews-top-stories-82/"/>
        <updated>2021-11-07T11:20:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HackerNews most popular stories from Oct 31, 2021 to Nov 07, 2021. In one blog post. [0] Pfizer’s oral Covid-19 antiviral cuts hospitalization, death by 85% https://www.fiercebiotech.com/biotech/pfizer-s-oral-covid-19-antiviral-cuts-hospitalization-death-by-85-sending-team-barreling-to [1] Thank you, GitHub https://github.blog/2021-11-03-thank-you-github/ [2] Show HN: My wife is pregnant; naturally I made a baby-name app to prepare https://nomdebebe.app/ [3] Report on Stablecoins [pdf] https://home.treasury.gov/system/files/136/StableCoinReport_Nov1_508.pdf [4] … Continue reading HackerNews top stories #82]]></summary>
        <author>
            <name>dmasior</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weekendowa Lektura: odcinek 440 [2021-11-06]. Bierzcie i czytajcie]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=59698</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/weekendowa-lektura-odcinek-440-2021-11-06-bierzcie-i-czytajcie/"/>
        <updated>2021-11-05T23:32:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zapraszamy do nowego wydania. Jak co tydzień, zebraliśmy dla Was najciekawsze informacje o nowych lukach, szkodnikach, atakach i innych pomysłach internetowych przestępców. Życzymy zatem udanej lektury.
W dzisiejszym wydaniu szczególnie polecamy w części fabularnej film o phreakingu, czyli łamaniu zabezpieczeń w celu uzyskania darmowych połączeń telefonicznych (pkt 2) oraz artykuł o tym, jak Yahoo skanowało e-maile użytkowników na życzenie amerykańskiego wywiadu (pkt 8).… Czytaj dalej 
The post Weekendowa Lektura: odcinek 440 [2021-11-06]. Bierzcie i czytajcie first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ciekawy &#8220;atak&#8221; z Loterią Narodowego Programu Szczepień w tle]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/JacaThU4YUU/</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/JacaThU4YUU/"/>
        <updated>2021-11-05T11:53:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Jeden z naszych Czytelników otrzymał ciekawego e-maila: Witaj XXX, Gratulujemy! Zostałeś jednym ze zwycięzców nagrody tygodniowej w loterii #SzczepimySię. Aby odebrać nagrodę musisz potwierdzić swoje...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Generał Karol Molenda gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=59688</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/general-karol-molenda-gosciem-rozmowy-kontrolowanej-w-niedziele-o-21/"/>
        <updated>2021-11-05T10:44:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Choć rzadko trafia na pierwsze strony gazet, cyberbezpieczeństwo w armii jest niezwykle ważne dla bezpieczeństwa całego kraju. Jak dzisiaj wygląda i dokąd zmierza – o tym opowie w naszej audycji dyrektor NCBC, generał Karol Molenda.
Generał Molenda jest nie tylko dyrektorem Narodowego Centrum Bezpieczeństwa Cyberprzestrzeni, ale także  pełni funkcję Pełnomocnika Ministra Obrony Narodowej ds.… Czytaj dalej 
The post Generał Karol Molenda gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21 first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Odcinek 80 – Tomasz Matuła, ekspert rynku ICT]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=59686</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/odcinek-80-tomasz-matula-ekspert-rynku-ict/"/>
        <updated>2021-11-05T10:35:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gościem osiemdziesiątego odcinka podcastu Rozmowa Kontrolowana jest Tomasz Matuła, wieloletni szef zespołów IT i bezpieczeństwa w telekomunikacji, ekspert rynku technologii i telekomunikacji.
Odwiedź stronę podcastu pod adresem live.zaufanatrzeciastrona.pl, zapisz się do newslettera i otrzymuj powiadomienia o nowych odcinkach Rozmowy Kontrolowanej.… Czytaj dalej 
The post Odcinek 80 – Tomasz Matuła, ekspert rynku ICT first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[5 listopada 2021]]></title>
        <id>https://news.mrugalski.pl/post/667007905152794624</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/unknowNews/~3/jSMeO2Fk548/667007905152794624"/>
        <updated>2021-11-05T10:31:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[◢ #unknownews ◣
Jak co piątek, zapraszam do lektóry zestawienia z ciekawymi linkami z branży IT :)
1) Zwróć TRUE - gra sprawdzająca Twoją znajomość JavaScript
https://alf.nu/ReturnTrue
INFO: zasady gry są bardzo proste. Podaj takie parametry wejściowe do funkcji, aby zwróciła ona wartość TRUE. Zrób to także w minimalnej ilości znaków. Jest tam kilka ‘sezonów’ tej gry. Zwróć coś, 
2) Sekrety DevToolsów - kompilacja sztuczek
https://christianheilmann.com/2021/11/01/developer-tools-secrets-that-shouldnt-be-secrets/
INFO: świetny tekst pokazujący kilka mniej znanych możliwości narzędzi dla webmasterów
3) Radiooooo - czyli skrzyżowanie odtwarzacza muzyki z… wehikułem czasu
https://radiooooo.com
INFO: kliknij dowolny kraj i wybierz rok, z którego chcesz posłuchać przebojów. Niestety wersja darmo…]]></summary>
        <author>
            <name>unknowNews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nowy wymiar oszustwa na &#8220;fałszywego pracownika banku&#8221;. BLIK i wpłatomat zamiast aplikacji AnyDesk i TeamViewer]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/sU35iBLgPek/</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/sU35iBLgPek/"/>
        <updated>2021-11-04T10:50:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Skala ataków “fałszywych pracowników banków” na Polaków nadal jest ogromna i mamy wrażenie, że rośnie. Wciąż codziennie zgłasza się do nas po kilka osób, które w ten sposób okradziono...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Źle się dzieje w CERT Polska, czyli zabawy polityków w cyber]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=59674</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/zle-sie-dzieje-w-cert-polska-czyli-zabawy-politykow-w-cyber/"/>
        <updated>2021-11-03T18:29:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Na co dzień nie komentuję zmian kadrowych w polskich firmach i organizacjach ani nie piszę felietonów. Czasem jednak dochodzi do sytuacji na tyle szkodliwej i jednocześnie niepokojącej, że nie potrafię i nie chcę zostawić jej bez komentarza.
Kilka dni temu Przemek Jaroszewski, dotychczasowy kierownik zespołu CERT Polska, został bez żadnego ostrzeżenia ani merytorycznego uzasadnienia de facto wyrzucony z pracy.… Czytaj dalej 
The post Źle się dzieje w CERT Polska, czyli zabawy polityków w cyber first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bardzo kreatywne oszustwo z Bitcoinami w tle]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/XWX5Cb08zFc/</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/XWX5Cb08zFc/"/>
        <updated>2021-11-03T11:19:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Oj dawno nie widzieliśmy tak dobrze dopracowanego i tak kreatywnego oszustwa. Ktoś włożył w ten wałek sporo serca. Zobaczcie! Adam, czeka na Ciebie 25 bitcoinów! Kilka dni temu jedna z naszych...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Komiks dla dzieci o cyberbezpieczeństwie (i nie tylko)]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/_ySTaunHLLk/</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/_ySTaunHLLk/"/>
        <updated>2021-11-02T14:44:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Po zmianie czasu, zmrok zapada szybciej. Tym z Was, którzy mają dzieci, na długie jesienne wieczory polecamy edukacyjny komiks “Róża, a co chcesz wiedzieć? (część 2)“, w którym...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[&#x26a0;&#xfe0f; Uwaga! Spora akcja oszustów na Allegro Lokalnie]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/Qz7-QSvotEk/</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/Qz7-QSvotEk/"/>
        <updated>2021-11-02T13:15:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[W ostatnim tygodniu zaczęło do nas spływać więcej niż zwykle zgłoszeń od osób, które próbowano okraść na Allegro Lokalnie. Oto na czym polega przekręt: 1. Wystawisz ofertę sprzedaży 2. Odzywa się do...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HackerNews top stories #81]]></title>
        <id>https://dmasior.com/hackernews-top-stories-81/</id>
        <link href="https://dmasior.com/hackernews-top-stories-81/"/>
        <updated>2021-10-31T11:21:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HackerNews most popular stories from Oct 24, 2021 to Oct 31, 2021. In one blog post. [0] Grand jury subpoena for Signal user data, Central District of California https://signal.org/bigbrother/cd-california-grand-jury/ [1] Despite having just 5.8% sales, over 38% of bug reports come from Linux https://old.reddit.com/r/gamedev/comments/qeqn3b/despite_having_just_58_sales_over_38_of_bug/ [2] 55 GiB/s FizzBuzz https://codegolf.stackexchange.com/questions/215216/high-throughput-fizz-buzz/236630#236630 [3] I was rejected by Codecademy … Continue reading HackerNews top stories #81]]></summary>
        <author>
            <name>dmasior</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weekendowa Lektura: odcinek 439 [2021-10-31]. Bierzcie i czytajcie]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=59632</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/weekendowa-lektura-odcinek-439-2021-10-31-bierzcie-i-czytajcie/"/>
        <updated>2021-10-31T09:00:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zapraszamy do nowego wydania. Długi weekend wciąż jeszcze trwa i mamy nadzieję, że znajdziecie czas, by przejrzeć porcję linków z tego tygodnia – a jak zwykle jest co oglądać. Życzymy zatem udanej lektury.
W dzisiejszym wydaniu szczególnie polecamy w części fabularnej omówienie wewnętrznego przewodnika FBI po danych pobieranych od operatorów telekomunikacyjnych (pkt 12) oraz artykuł o namierzeniu przez niemiecką policję jednego z kluczowych operatorów ransomware’u REvil (pkt 15).… Czytaj dalej 
The post Weekendowa Lektura: odcinek 439 [2021-10-31]. Bierzcie i czytajcie first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ekspert rynku ICT, Tomasz Matuła, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=59649</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/ekspert-rynku-ict-tomasz-matula-gosciem-rozmowy-kontrolowanej-w-niedziele-o-21/"/>
        <updated>2021-10-30T19:32:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Współpraca w trójkącie IT – bezpieczeństwo – biznes nigdy nie była prosta. Rywalizacja, obwinianie się za porażki i podkradanie sukcesów to chleb powszedni w wielu firmach. Jak poruszać się w tym świecie – to świetnie wie nasz gość. Poznajcie Tomasza.
Mało jest branż tak bardzo zależnych od technologii jak telekomunikacja.… Czytaj dalej 
The post Ekspert rynku ICT, Tomasz Matuła, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21 first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[* Zapraszamy na The Hack Summit 2021]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/NAHKe07rgr8/</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/NAHKe07rgr8/"/>
        <updated>2021-10-29T14:12:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Końcówka roku to czas konferencji. Zapraszamy na The Hack Summit, jedną z czołowych, polskich konferencji poświęconych tematyce IT security, której jesteśmy patronem. Krótko o edycji 2021: Szeroka...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[29 października 2021]]></title>
        <id>https://news.mrugalski.pl/post/666375475831226368</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/unknowNews/~3/2KFKg2CnskQ/666375475831226368"/>
        <updated>2021-10-29T10:59:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[◢ #unknownews ◣
Witam w kolejnym wydaniu zestawienia i zapraszam do czytania :)

Zestaw książek i magazynów na temat Raspberry Pi
Kursy wideo z branży IT po 39zł/szt


1) Jak i jakie dane pobiera FBI od firm telekomunikacyjnych?
https://www.vice.com/en/article/m7vqkv/how-fbi-gets-phone-data-att-tmobile-verizon
INFO: mnie najbardziej zainteresowała tabelka z ostatniego obrazka, czyli to jakie dane i jak długo przetrzymują sieci. Ciekawe, jak to wygląda u nas w kraju.
2) Wyszła nowa wersja Raspberyy Pi Zero - co można z nią zrobić?
https://blog.alexellis.io/raspberry-pi-zero-2/
INFO: trzeba przyznać, że rewolucji tutaj nie ma (wymiana procesora na mocniejszy), ale artykuł i tak daje kilka fajnych pomysłów, do czego taką ‘zerówkę’ (jak i każdą inną malinkę) można wykorzystać
3) Wybierz najlep…]]></summary>
        <author>
            <name>unknowNews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Totolotek zhackowany. Dane użytkowników mogły wyciec]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/spbijCZCGGk/</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/spbijCZCGGk/"/>
        <updated>2021-10-28T12:53:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Totolotek został trafiony ransomwarem. Informuje o tym ofiary w e-mailach, które właśnie zaczął rozsyłać. Zaszyfrowano systemy, ale włamywacze mogli też ukraść dane użytkowników. Sporo danych:...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ktoś wystawił poprawny certyfikat COVID na Adolfa Hitlera i Myszkę Miki]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/Myug-zJ368I/</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/Myug-zJ368I/"/>
        <updated>2021-10-28T11:34:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Od tygodnia na różnych zagranicznych forach i grupach na różnych komunikatorach pojawiają się wpisy dotyczące fałszywie wystawionych, ale poprawnie weryfikujących się, oficjalnych europejskich...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Jak Adolf Hitler się zaszczepił i dostał ważny polski certyfikat COVID]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=59617</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/jak-adolf-hitler-dostal-wazny-polski-certyfikat-covid/"/>
        <updated>2021-10-26T22:10:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Nie, to nie jest żart. W sieci znaleźć można ważny certyfikat COVID wystawiony w Polsce dla Adolfa Hitlera, urodzonego 1 stycznia 1930. Co więcej, osoba udostępniająca certyfikat twierdzi, że może wystawić ich więcej za jedyne 300 dolarów.
Certyfikaty COVID, przedstawiane w postaci kodu QR, mają zaświadczać o szczepieniu, przechorowaniu lub negatywnym wyniku testu i umożliwiać m.… Czytaj dalej 
The post Jak Adolf Hitler się zaszczepił i dostał ważny polski certyfikat COVID first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dziura w systemie e-TOLL: można było pobrać dane użytkowników]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/n7A4Nu6HqsA/</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/n7A4Nu6HqsA/"/>
        <updated>2021-10-26T11:28:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Początki bywają trudne. Z ledwie co oddanego do użytku systemu poboru opłat e-TOLL można było pobrać dane użytkowników, w tym ich PESEL-e. Winne okazało się znów niezbyt dobrze zabezpieczone API. Po...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Podstawy Bezpieczeństwa: Mniej znane funkcje podnoszące bezpieczeństwo użytkowników Windowsa]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=59319</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/podstawy-bezpieczenstwa-mniej-znane-funkcje-podnoszace-bezpieczenstwo-uzytkownikow-windowsa/"/>
        <updated>2021-10-26T05:55:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Jak włączyć przeglądanie stron internetowych w środowisku izolowanym, czy da się unieszkodliwić makra w dokumentach pakietu Office, używane na potęgę do infekowania komputerów i co ma do tego PowerShell – dowiecie się z dzisiejszego poradnika.
Nie sposób w jednym artykule omówić wszystkich narzędzi dostępnych w systemie Windows, które mogą podnieść bezpieczeństwo jego użytkowników, jeśli tylko zostaną odpowiednio skonfigurowane.… Czytaj dalej 
The post Podstawy Bezpieczeństwa: Mniej znane funkcje podnoszące bezpieczeństwo użytkowników Windowsa first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Odcinek 79 – Wojciech Pilszak, ekspert informatyki śledczej]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=59611</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/odcinek-79-wojciech-pilszak-ekspert-informatyki-sledczej/"/>
        <updated>2021-10-25T19:34:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gościem siedemdziesiątego dziewiątego odcinka podcastu Rozmowa Kontrolowana jest Wojciech Pilszak, ekspert informatyki śledczej, prezes firmy e-Detektywi, wykładowca i trener.
Odwiedź stronę podcastu pod adresem live.zaufanatrzeciastrona.pl, zapisz się do newslettera i otrzymuj powiadomienia o nowych odcinkach Rozmowy Kontrolowanej.
Podcast jest dostępny:
w serwisie Spotify
w serwisie Apple Podcasts
w serwisie Google Podcasts
w formie RSS
jako playlista Youtube
Odcinek w wersji wideo można obejrzeć poniżej:



Wersja audio do odsłuchania jeszcze niżej.… Czytaj dalej 
The post Odcinek 79 – Wojciech Pilszak, ekspert informatyki śledczej first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HackerNews top stories #80]]></title>
        <id>https://dmasior.com/hackernews-top-stories-80/</id>
        <link href="https://dmasior.com/hackernews-top-stories-80/"/>
        <updated>2021-10-24T11:20:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HackerNews most popular stories from Oct 17, 2021 to Oct 24, 2021. In one blog post. [0] Fed to ban policymakers from owning individual stocks https://www.cnbc.com/2021/10/21/fed-to-ban-policymakers-from-owning-individual-stocks-restrict-trading-following-controversy.html [1] California tried to save the nation from tax filing, then Intuit stepped in https://www.latimes.com/politics/story/2021-10-21/california-tried-to-save-the-nation-from-the-misery-of-tax-filing-then-intuit-stepped-in [2] Evidence for European presence in the Americas in AD 1021 https://www.nature.com/articles/s41586-021-03972-8 [3] Long … Continue reading HackerNews top stories #80]]></summary>
        <author>
            <name>dmasior</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ekspert informatyki śledczej, Wojciech Pilszak, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=59605</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/ekspert-informatyki-sledczej-wojciech-pilszak-gosciem-rozmowy-kontrolowanej-w-niedziele-o-21/"/>
        <updated>2021-10-24T08:21:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Coraz większy kawałek naszego życia toczy się w świecie wirtualnym – nic więc dziwnego, że pojawiają się detektywi, specjalizujący się w poszukiwaniach w internecie. Z prezesem takiej właśnie agencji spotkamy się już dzisiaj. Poznajcie Wojciecha.
Wojciech Pilszak  przez osiem lat zbierał doświadczenie jako funkcjonariusz policji, specjalizujący się w ściganiu cyberprzestępczości.… Czytaj dalej 
The post Ekspert informatyki śledczej, Wojciech Pilszak, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21 first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weekendowa Lektura: odcinek 438 [2021-10-23]. Bierzcie i czytajcie]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=59584</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/weekendowa-lektura-odcinek-438-2021-10-23-bierzcie-i-czytajcie/"/>
        <updated>2021-10-23T20:57:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zapraszamy do nowego wydania Weekendowej Lektury. Czeka na was dużo ciekawych linków zarówno w części fabularnej, jak i technicznej – każdy ma szansę znaleźć coś dla siebie. Życzymy udanej lektury.
W dzisiejszym wydaniu szczególnie polecamy w części fabularnej artykuł o tym, jak podrobiona próbka głosu prezesa posłużyła do kradzieży pieniędzy z banku (pkt 11) oraz materiał o unieszkodliwieniu infrastruktury grupy REvil przez organy ścigania (pkt 17).… Czytaj dalej 
The post Weekendowa Lektura: odcinek 438 [2021-10-23]. Bierzcie i czytajcie first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[22 października 2021]]></title>
        <id>https://news.mrugalski.pl/post/665742354220711936</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/unknowNews/~3/0qUMwDdxToE/665742354220711936"/>
        <updated>2021-10-22T11:16:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[◢ #unknownews ◣
Jak co piątek, przygotowałem dla Ciebie nowe zestawienie interesujących linków z branży IT :)

Realistyczny symulator polowań (gra 3D) za niecałe 5zł
Ostatnie dni na zgarnięcie ebooków dla DevOpsów

1) Oficjalna, darmowa wersja webowa VSCode Server (działa w przeglądarce)
https://vscode.dev/
INFO: działa idealnie w Chrome. Pozwala pracować na plikach lokalnych, jak i na tych z repozytoriów GitHuba. Można używać własnych skórek i innych urozmaiceń. Idealne rozwiązanie do pracy z każdego miejsca i z platform, na których nie da się postawić natywnego VSCode.
2) Jak odzyskać dostęp do przejętego przez hackerów konta na Facebooku?
https://www.washingtonpost.com/technology/2021/09/29/hacked-social-media-account/
INFO: istnieją firmy, które się tym zajmują, ale samodzielne wykonan…]]></summary>
        <author>
            <name>unknowNews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Szkolenie dla dziennikarzy z cyberbezpieczeństwa, OPSEC i OSINT]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/hoD4UFbZiW8/</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/hoD4UFbZiW8/"/>
        <updated>2021-10-22T10:48:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[W ostatnich miesiącach wielu dziennikarzy pytało nas o to, jak mogą wykryć, czy są inwigilowani oraz jak zabezpieczyć zarówno siebie jak i komunikację ze swoimi źródłami, zwłaszcza tą przez internet...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Odcinek 78 – Piotr Zarzycki, ekspert cyberbezpieczeństwa]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=59531</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/odcinek-78-piotr-zarzycki-ekspert-cyberbezpieczenstwa/"/>
        <updated>2021-10-17T20:55:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gościem siedemdziesiątego ósmego odcinka podcastu Rozmowa Kontrolowana jest Piotr Zarzycki, pentester, bezpiecznik i prelegent.
Odwiedź stronę podcastu pod adresem live.zaufanatrzeciastrona.pl, zapisz się do newslettera i otrzymuj powiadomienia o nowych odcinkach Rozmowy Kontrolowanej.
Podcast jest dostępny:
w serwisie Spotify
w serwisie Apple Podcasts
w serwisie Google Podcasts
w formie RSS
jako playlista Youtube
Odcinek w wersji wideo można obejrzeć poniżej:



Wersja audio do odsłuchania jeszcze niżej.… Czytaj dalej 
The post Odcinek 78 – Piotr Zarzycki, ekspert cyberbezpieczeństwa first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fatalna wpadka Plusa. Każdy mógł pobrać dane klientów]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/TlwUWJ9eB24/</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/TlwUWJ9eB24/"/>
        <updated>2021-10-17T18:31:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Każdy kto wszedł na specjalną podstronę w domenie Plusa, mógł podejrzeć dane klientów Plusa i jego drugiej marki, Plusha. Można było ustalić do kogo należy dany numer telefonu a także uzyskać dostęp...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HackerNews top stories #79]]></title>
        <id>https://dmasior.com/hackernews-top-stories-79/</id>
        <link href="https://dmasior.com/hackernews-top-stories-79/"/>
        <updated>2021-10-17T11:20:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HackerNews most popular stories from Oct 10, 2021 to Oct 17, 2021. In one blog post. [0] IoT hacking and rickrolling my high school district https://whitehoodhacker.net/posts/2021-10-04-the-big-rick [1] Canon sued for disabling scanner when printers run out of ink https://www.bleepingcomputer.com/news/legal/canon-sued-for-disabling-scanner-when-printers-run-out-of-ink/ [2] Amazon copied products and rigged search results to promote its own brands https://www.reuters.com/investigates/special-report/amazon-india-rigging/ [3] Open … Continue reading HackerNews top stories #79]]></summary>
        <author>
            <name>dmasior</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ekspert cyberbezpieczeństwa, Piotr Zarzycki, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=59510</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/ekspert-cyberbezpieczenstwa-piotr-zarzycki-gosciem-rozmowy-kontrolowanej-w-niedziele-o-21/"/>
        <updated>2021-10-17T10:06:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Od programisty do bezpiecznika, od pierwszej linii SOC do zarządzania pentestami w jednym z największych banków, a potem jeszcze transfer z banku do telekomu – nasz gość ma ciekawą ścieżkę kariery. Zapraszamy na spotkanie z Piotrkiem.
Piotr Zarzycki zaczynał karierę w IT jako programista.… Czytaj dalej 
The post Ekspert cyberbezpieczeństwa, Piotr Zarzycki, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21 first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weekendowa Lektura: odcinek 437 [2021-10-17]. Bierzcie i czytajcie]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=59501</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/weekendowa-lektura-odcinek-437-2021-10-17-bierzcie-i-czytajcie/"/>
        <updated>2021-10-17T07:36:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zapraszamy do nowego wydania Weekendowej Lektury. Znów się ochłodziło, więc dajemy Wam dobrą okazję do spędzenia kilku godzin w domowym zaciszu i zapoznania się z zebranymi przez nas linkami. Życzymy udanej lektury.
W dzisiejszym wydaniu szczególnie polecamy w części fabularnej artykuł o dziennikarzu, którego amerykańskie władze chcą ścigać za wgląd do źródła rządowej strony (pkt 5) oraz opowieść o największym ataku w historii Twitcha, do którego doszło w 2014 r.… Czytaj dalej 
The post Weekendowa Lektura: odcinek 437 [2021-10-17]. Bierzcie i czytajcie first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.11.3]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.11.3</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.11.3"/>
        <updated>2021-10-16T00:01:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Fixed: broken links in documentation
Chore: Dependency updates
Thank you: @hirdot]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[15 października 2021]]></title>
        <id>https://news.mrugalski.pl/post/665108999857897472</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/unknowNews/~3/ovCLlBCXPjI/665108999857897472"/>
        <updated>2021-10-15T11:29:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[◢ #unknownews ◣
Czas na nowe zestawienie interesujących linków z branży IT - zapraszam do lektury :)

Zupełnie odnowiona oferta VPSów za 35zł/rok.

1) Zbiór subiektywnie najciekawszych linków na temat cybersecurity
https://szurek.top/
INFO: kolekcja ma 34 strony, więc jest co czytać/słuchać/oglądać. 
2) GraphQL - o co tyle hałasu i dlaczego miałby Ci pomóc w pracy?
https://camiinthisthang.hashnode.dev/everything-i-learned-in-my-1st-year-as-a-swe-graphql
INFO: jakie problemy znane z RESTa rozwiązuje GraphQL? Jak to wpływa na wydajność i poziom skomplikowania aplikacji? Dobry zbiór argumentów w dyskusji na temat przejścia z REST na GraphQL
3) Reklamy strych gier wideo  (na PC, konsole i inne platformy)
https://retrocgads.tumblr.com
INFO: spora kolekcja głównie reklam z gazet. Powiew nostalgi…]]></summary>
        <author>
            <name>unknowNews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dziwne e-maile, &#8220;kryptyczne&#8221; i omijające spam. Prześladują użytkowników GMaila]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/5PPRZoBtL7A/</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/niebezpiecznik/~3/5PPRZoBtL7A/"/>
        <updated>2021-10-12T09:26:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Od ponad miesiąca otrzymujemy od Was zgłoszenia w sprawie “podejrzanych” e-maili, które omijają spam a w treści posiadają — jak to określił jeden z czytelników —...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
</feed>