<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://konhi.me/my-rss/index.html</id>
    <title>konhi's personal rss feed</title>
    <updated>2022-07-04T14:09:59.189Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://konhi.me/my-rss/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://konhi.me/my-rss/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Jak przekonać szefa, aby opłacił ci udział w naszym Kursie OSINT?]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/jak-przekonac-szefa-aby-oplacil-ci-udzial-w-naszym-kursie-osint/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/jak-przekonac-szefa-aby-oplacil-ci-udzial-w-naszym-kursie-osint/"/>
        <updated>2022-07-04T11:47:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Udział w naszym Internetowym Kursie OSINT-u to spora korzyść dla firm, co potwierdzają tysiące spółek, które od startu kursu wykupiły dostępy swoim pracownikom. Jeśli nie chcesz przegapić wieczystego...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Policja może Cię namierzyć po szumie sensora twojego aparatu]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/policja-moze-cie-namierzyc-po-szumie-sensora-twojego-aparatu/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/policja-moze-cie-namierzyc-po-szumie-sensora-twojego-aparatu/"/>
        <updated>2022-07-04T07:28:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Analiza szumu na zdjęciu lub nagraniu wideo to znane od lat zagadnienie. Warto jednak odnotować, że badacze z Uniwersytetu w Groningen zaprezentowali właśnie system, który ten szum lepiej wyodrębnia...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ekspert Cyberbezpieczeństwa, Maciej Pyznar, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=62833</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/ekspert-cyberbezpieczenstwa-maciej-pyznar-gosciem-rozmowy-kontrolowanej-w-niedziele-o-21/"/>
        <updated>2022-07-03T11:30:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Codziennie korzystamy z prądu, wody, możliwości tankowania czy przeglądania internetu. Jak wygląda proces zapewnienia bezpieczeństwa świadczenia takich usług? Najlepiej zapytać człowieka, który te procesy planował. Poznajcie Macieja.
Maciej Pyznar od 2008 roku pracował w Rządowym Centrum Bezpieczeństwa, gdzie w Wydziale Ochrony Infrastruktury Krytycznej tworzył standardy i dobre praktyki bezpieczeństwa dla… oczywiście infrastruktury krytycznej, czyli tych usług, których brak odczulibyśmy najmocniej.… Czytaj dalej 
The post Ekspert Cyberbezpieczeństwa, Maciej Pyznar, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21 first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weekendowa Lektura: odcinek 474 [2022-07-01]. Bierzcie i czytajcie]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=62810</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/weekendowa-lektura-odcinek-474-2022-07-01-bierzcie-i-czytajcie/"/>
        <updated>2022-07-01T21:54:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zapraszamy do nowego wydania Weekendowej Lektury. Urlopy urlopami, ale przestępcy ani myślą o zaprzestaniu swoich działań. Abyście nie tracili czasu na wybieranie najlepszych linków, zrobiliśmy to za Was. Życzymy udanej lektury.
W dzisiejszym wydaniu szczególnie polecamy w części fabularnej informacje o tym, że operatorzy ransomware’u LockBit 3.0 ruszają z własnym programem bug bounty (pkt 6) oraz dwa obszerne raporty dotyczące zablokowania przez Google dziesiątek domen hakerów do wynajęcia (pkt 11).… Czytaj dalej 
The post Weekendowa Lektura: odcinek 474 [2022-07-01]. Bierzcie i czytajcie first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1 lipca 2022]]></title>
        <id>https://news.mrugalski.pl/post/688564637894164480</id>
        <link href="https://news.mrugalski.pl/post/688564637894164480"/>
        <updated>2022-07-01T09:06:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[◢ #unknownews ◣
Dziś na wstępie muszę ogłosić super ważnego newsa!

Tylko do niedzieli do 23:59 można kupić mój kurs online “Akademia Debugowania Linuxa”. Kolejna szansa pojawi się dopiero w październiku.

1) Najlepsze prezentacje projektów dla developerów
https://dx.tips/pitches
INFO: Jak zaprezentowano światu Dockera, Twillio, Ruby on Rails, Heroku czy Netlify? Warto rzucić okiem jak zrobiły to firmy/projekty, które później odniosły globalny sukces.
2) Czy Copilot może stworzyć grę od początku do końca? Może!
https://hackernoon.com/how-i-let-an-ai-code-a-game-for-me
INFO: Programista postanowił stworzyć grę w stylu space invaders w Pythonie, ale bez ręcznego napisania ani jednej linii kodu. Warto rzucić okiem. Pod koniec artykułu znajdziesz linka do filmu (ponad 2 godziny) prezentującego…]]></summary>
        <author>
            <name>unknowNews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Korzystasz z Chrome? Można Cię śledzić dzięki dodatkom, które zainstalowałeś]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/korzystasz-z-chrome-mozna-cie-sledzic-dzieki-dodatkom-ktore-zainstalowales/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/korzystasz-z-chrome-mozna-cie-sledzic-dzieki-dodatkom-ktore-zainstalowales/"/>
        <updated>2022-06-30T16:38:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ciekawy problem z obszaru OPSEC. Istnieje sposób, aby dowolna strona poznała nazwy dodatków, które masz zainstalowane w swojej przeglądarce Chrome. Niby to żaden wstyd i problem, ale ponieważ różni...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zostań certyfikowanym specjalistą Microsoft i zdobądź darmowy voucher na egzamin]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/zostan-certyfikowanym-specjalista-microsoft-i-zdobadz-darmowy-voucher-na-egzamin/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/zostan-certyfikowanym-specjalista-microsoft-i-zdobadz-darmowy-voucher-na-egzamin/"/>
        <updated>2022-06-30T14:10:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Wiedza i umiejętności związane z wykorzystaniem potencjału chmury obliczeniowej, tworzeniem i zarządzaniem bazami danych oraz ich analizą, marketingiem cyfrowym oraz bezpieczeństwem przetwarzania i...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[&#x1f6a8; Ostatnia szansa na WIECZYSTY DOSTĘP do obecnych i przyszłych lekcji naszego kursu z OSINT]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/ostatnia-szansa-na-wieczysty-dostep-do-obecnych-i-przyszlych-lekcji-naszego-kursu-z-osint/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/ostatnia-szansa-na-wieczysty-dostep-do-obecnych-i-przyszlych-lekcji-naszego-kursu-z-osint/"/>
        <updated>2022-06-30T08:20:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[W najbliższy czwartek, 7 lipca o godz. 23:59, zmieniamy sposób sprzedaży naszego Internetowego Kursu OSINT-u. Jeśli chcesz otrzymać: ✅ wieczysty dostęp do wszystkich obecnych oraz nowych...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rafał Trzaskowski też rozmawiał z fałszywym Kłyczko. Ale to nie był deepfake]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/rafal-trzaskowski-tez-rozmawial-z-falszywym-klyczko-ale-to-nie-byl-deepfake/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/rafal-trzaskowski-tez-rozmawial-z-falszywym-klyczko-ale-to-nie-byl-deepfake/"/>
        <updated>2022-06-28T09:35:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Wczoraj rano opisaliśmy, jak to ktoś, podszywając się pod mera Kijowa, Witalija Kłyczko, obdzwonił prezydentów zachodnich miast: Berlina, Madrytu, Wiednia. Zastanawialiśmy się, czy oszust próbował...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Automatyczne omijanie CAPTCHA na iPhonach i Macach]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/automatyczne-omijanie-captcha-na-iphonach-i-macach/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/automatyczne-omijanie-captcha-na-iphonach-i-macach/"/>
        <updated>2022-06-28T05:33:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zbliża się premiera systemów iOS 16 i macOS Ventura. Wraz z ich upublicznieniem, posiadacze smartfonów i komputerów od Apple nie będą musieli rozwiązywać części testów CAPTCHA. Wszystko dzięki...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ktoś nabrał europejskich polityków. Deepfake Witalija Kłyczki w akcji?]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/ktos-nabral-europejskich-politykow-deepfake-witalija-klyczki-w-akcji/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/ktos-nabral-europejskich-politykow-deepfake-witalija-klyczki-w-akcji/"/>
        <updated>2022-06-27T10:49:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Prezydenci miast Berlina, Wiednia oraz Madrytu (i pewnie także kilku innych miast, o których jeszcze nie wiemy) twierdzą, że w piątek rozmawiali z kimś, kto podszywał się pod ukraińskiego byłego...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weekendowa Lektura: odcinek 473 [2022-06-24]. Bierzcie i czytajcie]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=62738</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/weekendowa-lektura-odcinek-473-2022-06-24-bierzcie-i-czytajcie/"/>
        <updated>2022-06-24T20:48:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zapraszamy do nowego wydania Weekendowej Lektury. Przestępcy ani myślą o wakacjach – tak przynajmniej wynika z materiałów, które mieliśmy okazję przeczytać i przeanalizować w tym tygodniu. Życzymy udanej lektury.
W dzisiejszym wydaniu szczególnie polecamy w części fabularnej film o tym, jak w polskich warunkach można wytropić pilota drona (pkt 4) oraz artykuł ujawniający tożsamość administratora niedawno unieszkodliwionego botnetu RSOCKS (pkt 13).… Czytaj dalej 
The post Weekendowa Lektura: odcinek 473 [2022-06-24]. Bierzcie i czytajcie first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[24 czerwca 2022]]></title>
        <id>https://news.mrugalski.pl/post/687932455106314240</id>
        <link href="https://news.mrugalski.pl/post/687932455106314240"/>
        <updated>2022-06-24T09:38:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[◢ #unknownews ◣
Twoje copiątkowa lektura jest już gotowa - zapraszam do czytania :)

W poniedziałek, 27 czerwca ruszam ze sprzedażą kursu debugowania problemów na Linuksie. Zapisz się na listę oczekujących, aby otrzymać powiadomienie o starcie sprzedaży.

1) IDEA - graficzna metoda prezentacji algorytmów w stylu IKEA :)
https://idea-instructions.com/
INFO: Popularne algorytmy zostały zaprezentowane bez użycia słów, a jedynie z wykorzystaniem grafik stylizowanych na tych, które znamy z instrukcji sklepów IKEA. Urzekły mnie nazwy algorytmów w stylu KVICK SÖRT ;)
2) Siedem nieefektywnych nawyków programistów - prelekcja (film, 55 minut)
https://www.youtube.com/watch?v=SUIUZ09mnwM
INFO: Autor pokazuje nawyki programistów, które prowadzą do nadmiernego skomplikowania kodu i powodują, że kod jes…]]></summary>
        <author>
            <name>unknowNews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.15.1]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.15.1</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.15.1"/>
        <updated>2022-06-22T06:05:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Fixed: Favicon used as article image]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.15.0]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.15.0</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.15.0"/>
        <updated>2022-06-18T19:01:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Added: Resolve relative URLs in item link and media
Added: Item thumbnail fallback to channel thumbnail
Chore: Dependency updates
Thank you: @cpwnd]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weekendowa Lektura: odcinek 472 [2022-06-17]. Bierzcie i czytajcie]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=62694</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/weekendowa-lektura-odcinek-472-2022-06-17-bierzcie-i-czytajcie/"/>
        <updated>2022-06-17T21:30:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zapraszamy do nowego wydania Weekendowej Lektury. Niby nie było w tym tygodniu większych afer, ale linków nagromadziło się całkiem sporo. Mamy nadzieję, że uda się wam z nimi zapoznać przed końcem weekendu. Życzymy udanej lektury.
W dzisiejszym wydaniu szczególnie polecamy w części fabularnej film Mateusza Chroboka o cenzurze w internecie (pkt 2), informacje o oficjalnym uśmierceniu przeglądarki Internet Explorer (pkt 9) oraz doniesienia o skazaniu złodzieja nagich zdjęć z kont iCloud (pkt 12).… Czytaj dalej 
The post Weekendowa Lektura: odcinek 472 [2022-06-17]. Bierzcie i czytajcie first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[17 czerwca 2022]]></title>
        <id>https://news.mrugalski.pl/post/687282260491304960</id>
        <link href="https://news.mrugalski.pl/post/687282260491304960"/>
        <updated>2022-06-17T05:23:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[◢ #unknownews ◣
Witam w piątkowy poranek i zapraszam do lektury najnowszego zestawienia :)

Już tylko do niedzieli można kupić kurs wideo “Ansible w godzinę” za 67zł zamiast 97zł. Promocja kończy się o północy.

1) “Wsadziliśmy pół miliona plików do jednego repozytorium GITa” - Canva
https://scribe.rip/we-put-half-a-million-files-in-one-git-repository-heres-what-we-learned-ec734a764181
INFO: Inżynierowie z Canvy opisują swoją pracę ze swoim wielkim monorepo. Dzielą się także naukami, jakie wyciągnęli z pracy z tak wielkim repozytorium kodu.
2) Czy to koniec developmentu na localhoście?
https://dx.tips/the-end-of-localhost?source=newsletter
INFO: Ciekawa koncepcja świata, w którym większość developmentu odbywa się w chmurze, a nie na lokalnym komputerze. Pytanie tylko, czy jest to wizja nie…]]></summary>
        <author>
            <name>unknowNews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mobile Malware Analyst, Łukasz Cepok, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=62668</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/mobile-malware-analyst-lukasz-cepok-gosciem-rozmowy-kontrolowanej-w-niedziele-o-21/"/>
        <updated>2022-06-12T18:07:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Złośliwego oprogramowania na desktopy raczej nie widzimy mniej, niż dawniej, za to przybywa nam malware na urządzenia mobilne. Czas porozmawiać o tym zjawisku z kimś, kto patrzy na nie codziennie. Poznajcie Łukasza.
Łukasz Cepok od lat zajmuje się różnymi aspektami bezpieczeństwa w sektorzy finansowym, ostatnio w banku Santander.… Czytaj dalej 
The post Mobile Malware Analyst, Łukasz Cepok, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21 first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weekendowa Lektura: odcinek 471 [2022-06-10]. Bierzcie i czytajcie]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=62640</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/weekendowa-lektura-odcinek-471-2022-06-10-bierzcie-i-czytajcie/"/>
        <updated>2022-06-10T21:20:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zapraszamy do nowego wydania Weekendowej Lektury. Opisy nowych ataków, szczegóły świeżo odkrytych luk, analizy niedawno namierzonych szkodników – każdy znajdzie coś dla siebie. Życzymy udanej lektury.
W dzisiejszym wydaniu szczególnie polecamy w części fabularnej obszerny materiał Fundacji Panoptykon o DSA i DMA, czyli aktach prawnych, które mają poskromić cybergigantów (pkt 5), opowieść o giełdzie kryptowalut Binance, która przez lata służyła do prania nielegalnie pozyskanych funduszy (pkt 9) oraz artykuł o tym, jak cywile na Ukrainie wspierają armię za pośrednictwem aplikacji (pkt 12).… Czytaj dalej 
The post Weekendowa Lektura: odcinek 471 [2022-06-10]. Bierzcie i czytajcie first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[10 czerwca 2022]]></title>
        <id>https://news.mrugalski.pl/post/686649494886137856</id>
        <link href="https://news.mrugalski.pl/post/686649494886137856"/>
        <updated>2022-06-10T05:46:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[◢ #unknownews ◣
Zapraszam do lektury najnowszego zestawienia ciekawych subiektywnie najciekawszych materiałów z branży IT, na które natrafiłem w ubiegłym tygodniu.

W poniedziałek, 13 czerwca rusza sprzedaż kursu “Ansible w godzinę”. Zapisz się na listę zainteresowanych kursem.

1) Wyobraź sobie, że cały Twój sprzęt spłonął…
https://shkspr.mobi/blog/2022/06/ive-locked-myself-out-of-my-digital-life/
INFO: Laptop i smartfon przepadły w ogniu. Z dysku z backupami pozostał tylko pył. Twój YubiKey to teraz stopiona, plastikowa kulka. Straciłeś całe swoje cyfrowe życie. Brzmi strasznie? To przeczytaj, co spotkało autora tego artykułu. Warto uwzględnić taki scenariusz w swoich planach awaryjnych
2) Lista 7 ‘prawd’ w które wierzyłem jako Junior Developer
https://monicalent.com/blog/2019/06/03/abso…]]></summary>
        <author>
            <name>unknowNews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HackerNews top stories #102]]></title>
        <id>https://dmasior.com/hackernews-top-stories-102/</id>
        <link href="https://dmasior.com/hackernews-top-stories-102/"/>
        <updated>2022-03-27T11:21:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HackerNews most popular stories from Mar 20, 2022 to Mar 27, 2022. In one blog post. [0] Applebee’s exec urges using high gas prices to push lower wages, sparks walkout https://www2.ljworld.com/news/general-news/2022/mar/23/an-email-urging-lower-wages-for-new-employees-due-to-higher-gas-prices-sparks-walkout-at-lawrence-applebees/ [1] Tell HN: A $40B company killed my 2yo son. Now they force me to keep silent https://news.ycombinator.com/item?id=30763464 [2] Hackers claim to have breached … Continue reading HackerNews top stories #102]]></summary>
        <author>
            <name>dmasior</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HackerNews top stories #101]]></title>
        <id>https://dmasior.com/hackernews-top-stories-101/</id>
        <link href="https://dmasior.com/hackernews-top-stories-101/"/>
        <updated>2022-03-20T11:22:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HackerNews most popular stories from Mar 13, 2022 to Mar 20, 2022. In one blog post. [0] US Senate votes unanimously to make daylight savings time permanent https://twitter.com/senatecloakroom/status/1503797632745025542 [1] EU to make it mandatory to use customer-replaceable batteries in household items https://www.eevblog.com/forum/dodgy-technology/not-dodgy-at-all-and-long-overdue-user-replaceable-batteries/ [2] DigitalOcean acquires CSS-tricks https://css-tricks.com/css-tricks-is-joining-digitalocean/ [3] H.264 is Magic (2016) https://sidbala.com/h-264-is-magic/ [4] 5 … Continue reading HackerNews top stories #101]]></summary>
        <author>
            <name>dmasior</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HackerNews top stories #100]]></title>
        <id>https://dmasior.com/hackernews-top-stories-100/</id>
        <link href="https://dmasior.com/hackernews-top-stories-100/"/>
        <updated>2022-03-13T11:22:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HackerNews most popular stories from Mar 06, 2022 to Mar 13, 2022. In one blog post. [0] Apple M1 Ultra https://www.apple.com/newsroom/2022/03/apple-unveils-m1-ultra-the-worlds-most-powerful-chip-for-a-personal-computer/ [1] Finland starts much-delayed nuclear plant, brings respite to power market https://www.reuters.com/world/europe/finland-starts-much-delayed-nuclear-plant-brings-respite-power-market-2022-03-12/ [2] uBlock Origin becomes top addon on Firefox https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/search/?sort=users&type=extension [3] Apple Mac Studio https://www.apple.com/mac-studio/ [4] The new silent majority: People who don’t … Continue reading HackerNews top stories #100]]></summary>
        <author>
            <name>dmasior</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HackerNews top stories #99]]></title>
        <id>https://dmasior.com/hackernews-top-stories-99/</id>
        <link href="https://dmasior.com/hackernews-top-stories-99/"/>
        <updated>2022-03-06T11:20:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HackerNews most popular stories from Feb 27, 2022 to Mar 06, 2022. In one blog post. [0] Namecheap: Russia Service Termination https://news.ycombinator.com/item?id=30504812 [1] Google mandates workers back to Silicon Valley, other offices from April 4 https://www.reuters.com/technology/google-mandates-workers-back-silicon-valley-other-offices-april-4-2022-03-02/ [2] ICANN’s rejection of Ukraine’s request to sever Russia from the internet [pdf] https://www.icann.org/en/system/files/correspondence/marby-to-fedorov-02mar22-en.pdf [3] BP quits Russia in … Continue reading HackerNews top stories #99]]></summary>
        <author>
            <name>dmasior</name>
        </author>
    </entry>
</feed>