<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://konhi.me/my-rss/index.html</id>
    <title>konhi's personal rss feed</title>
    <updated>2022-06-26T07:09:58.360Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://konhi.me/my-rss/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://konhi.me/my-rss/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weekendowa Lektura: odcinek 473 [2022-06-24]. Bierzcie i czytajcie]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=62738</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/weekendowa-lektura-odcinek-473-2022-06-24-bierzcie-i-czytajcie/"/>
        <updated>2022-06-24T20:48:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zapraszamy do nowego wydania Weekendowej Lektury. Przestępcy ani myślą o wakacjach – tak przynajmniej wynika z materiałów, które mieliśmy okazję przeczytać i przeanalizować w tym tygodniu. Życzymy udanej lektury.
W dzisiejszym wydaniu szczególnie polecamy w części fabularnej film o tym, jak w polskich warunkach można wytropić pilota drona (pkt 4) oraz artykuł ujawniający tożsamość administratora niedawno unieszkodliwionego botnetu RSOCKS (pkt 13).… Czytaj dalej 
The post Weekendowa Lektura: odcinek 473 [2022-06-24]. Bierzcie i czytajcie first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[24 czerwca 2022]]></title>
        <id>https://news.mrugalski.pl/post/687932455106314240</id>
        <link href="https://news.mrugalski.pl/post/687932455106314240"/>
        <updated>2022-06-24T09:38:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[◢ #unknownews ◣
Twoje copiątkowa lektura jest już gotowa - zapraszam do czytania :)

W poniedziałek, 27 czerwca ruszam ze sprzedażą kursu debugowania problemów na Linuksie. Zapisz się na listę oczekujących, aby otrzymać powiadomienie o starcie sprzedaży.

1) IDEA - graficzna metoda prezentacji algorytmów w stylu IKEA :)
https://idea-instructions.com/
INFO: Popularne algorytmy zostały zaprezentowane bez użycia słów, a jedynie z wykorzystaniem grafik stylizowanych na tych, które znamy z instrukcji sklepów IKEA. Urzekły mnie nazwy algorytmów w stylu KVICK SÖRT ;)
2) Siedem nieefektywnych nawyków programistów - prelekcja (film, 55 minut)
https://www.youtube.com/watch?v=SUIUZ09mnwM
INFO: Autor pokazuje nawyki programistów, które prowadzą do nadmiernego skomplikowania kodu i powodują, że kod jes…]]></summary>
        <author>
            <name>unknowNews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.15.1]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.15.1</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.15.1"/>
        <updated>2022-06-22T06:05:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Fixed: Favicon used as article image]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.15.0]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.15.0</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.15.0"/>
        <updated>2022-06-18T19:01:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Added: Resolve relative URLs in item link and media
Added: Item thumbnail fallback to channel thumbnail
Chore: Dependency updates
Thank you: @cpwnd]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weekendowa Lektura: odcinek 472 [2022-06-17]. Bierzcie i czytajcie]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=62694</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/weekendowa-lektura-odcinek-472-2022-06-17-bierzcie-i-czytajcie/"/>
        <updated>2022-06-17T21:30:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zapraszamy do nowego wydania Weekendowej Lektury. Niby nie było w tym tygodniu większych afer, ale linków nagromadziło się całkiem sporo. Mamy nadzieję, że uda się wam z nimi zapoznać przed końcem weekendu. Życzymy udanej lektury.
W dzisiejszym wydaniu szczególnie polecamy w części fabularnej film Mateusza Chroboka o cenzurze w internecie (pkt 2), informacje o oficjalnym uśmierceniu przeglądarki Internet Explorer (pkt 9) oraz doniesienia o skazaniu złodzieja nagich zdjęć z kont iCloud (pkt 12).… Czytaj dalej 
The post Weekendowa Lektura: odcinek 472 [2022-06-17]. Bierzcie i czytajcie first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[17 czerwca 2022]]></title>
        <id>https://news.mrugalski.pl/post/687282260491304960</id>
        <link href="https://news.mrugalski.pl/post/687282260491304960"/>
        <updated>2022-06-17T05:23:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[◢ #unknownews ◣
Witam w piątkowy poranek i zapraszam do lektury najnowszego zestawienia :)

Już tylko do niedzieli można kupić kurs wideo “Ansible w godzinę” za 67zł zamiast 97zł. Promocja kończy się o północy.

1) “Wsadziliśmy pół miliona plików do jednego repozytorium GITa” - Canva
https://scribe.rip/we-put-half-a-million-files-in-one-git-repository-heres-what-we-learned-ec734a764181
INFO: Inżynierowie z Canvy opisują swoją pracę ze swoim wielkim monorepo. Dzielą się także naukami, jakie wyciągnęli z pracy z tak wielkim repozytorium kodu.
2) Czy to koniec developmentu na localhoście?
https://dx.tips/the-end-of-localhost?source=newsletter
INFO: Ciekawa koncepcja świata, w którym większość developmentu odbywa się w chmurze, a nie na lokalnym komputerze. Pytanie tylko, czy jest to wizja nie…]]></summary>
        <author>
            <name>unknowNews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mobile Malware Analyst, Łukasz Cepok, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=62668</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/mobile-malware-analyst-lukasz-cepok-gosciem-rozmowy-kontrolowanej-w-niedziele-o-21/"/>
        <updated>2022-06-12T18:07:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Złośliwego oprogramowania na desktopy raczej nie widzimy mniej, niż dawniej, za to przybywa nam malware na urządzenia mobilne. Czas porozmawiać o tym zjawisku z kimś, kto patrzy na nie codziennie. Poznajcie Łukasza.
Łukasz Cepok od lat zajmuje się różnymi aspektami bezpieczeństwa w sektorzy finansowym, ostatnio w banku Santander.… Czytaj dalej 
The post Mobile Malware Analyst, Łukasz Cepok, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21 first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weekendowa Lektura: odcinek 471 [2022-06-10]. Bierzcie i czytajcie]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=62640</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/weekendowa-lektura-odcinek-471-2022-06-10-bierzcie-i-czytajcie/"/>
        <updated>2022-06-10T21:20:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zapraszamy do nowego wydania Weekendowej Lektury. Opisy nowych ataków, szczegóły świeżo odkrytych luk, analizy niedawno namierzonych szkodników – każdy znajdzie coś dla siebie. Życzymy udanej lektury.
W dzisiejszym wydaniu szczególnie polecamy w części fabularnej obszerny materiał Fundacji Panoptykon o DSA i DMA, czyli aktach prawnych, które mają poskromić cybergigantów (pkt 5), opowieść o giełdzie kryptowalut Binance, która przez lata służyła do prania nielegalnie pozyskanych funduszy (pkt 9) oraz artykuł o tym, jak cywile na Ukrainie wspierają armię za pośrednictwem aplikacji (pkt 12).… Czytaj dalej 
The post Weekendowa Lektura: odcinek 471 [2022-06-10]. Bierzcie i czytajcie first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[10 czerwca 2022]]></title>
        <id>https://news.mrugalski.pl/post/686649494886137856</id>
        <link href="https://news.mrugalski.pl/post/686649494886137856"/>
        <updated>2022-06-10T05:46:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[◢ #unknownews ◣
Zapraszam do lektury najnowszego zestawienia ciekawych subiektywnie najciekawszych materiałów z branży IT, na które natrafiłem w ubiegłym tygodniu.

W poniedziałek, 13 czerwca rusza sprzedaż kursu “Ansible w godzinę”. Zapisz się na listę zainteresowanych kursem.

1) Wyobraź sobie, że cały Twój sprzęt spłonął…
https://shkspr.mobi/blog/2022/06/ive-locked-myself-out-of-my-digital-life/
INFO: Laptop i smartfon przepadły w ogniu. Z dysku z backupami pozostał tylko pył. Twój YubiKey to teraz stopiona, plastikowa kulka. Straciłeś całe swoje cyfrowe życie. Brzmi strasznie? To przeczytaj, co spotkało autora tego artykułu. Warto uwzględnić taki scenariusz w swoich planach awaryjnych
2) Lista 7 ‘prawd’ w które wierzyłem jako Junior Developer
https://monicalent.com/blog/2019/06/03/abso…]]></summary>
        <author>
            <name>unknowNews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weekendowa Lektura: odcinek 470 [2022-06-04]. Bierzcie i czytajcie]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=62618</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/weekendowa-lektura-odcinek-470-2022-06-04-bierzcie-i-czytajcie/"/>
        <updated>2022-06-04T21:16:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zapraszamy do nowego wydania Weekendowej Lektury. Zebraliśmy pokaźny pakiet ciekawych linków zarówno w części fabularnej, jak i technicznej, jest więc szansa, że każdy znajdzie coś dla siebie. Życzymy udanej lektury.
W dzisiejszym wydaniu szczególnie polecamy w części fabularnej film Kacpra Szurka o dziurawych promocjach (pkt 3), informacje o zatrzymaniu oszustów, którzy wysłali ponad 1 mln SMS-ów, podszywając się pod PGE (pkt 9) oraz artykuł o exploicie checkm8, którego przestępcy używają do „prania” skradzionych iPhone’ów (pkt 18).… Czytaj dalej 
The post Weekendowa Lektura: odcinek 470 [2022-06-04]. Bierzcie i czytajcie first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Uwaga na nowe oszustwo &#8220;na ankietę Ministerstwa Finansów&#8221;]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/uwaga-na-nowe-oszustwo-na-ankiete-ministerstwa-finansow/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/uwaga-na-nowe-oszustwo-na-ankiete-ministerstwa-finansow/"/>
        <updated>2022-06-04T07:55:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Otrzymujemy zgłoszenia o nowej, ciekawej akcji internetowych oszustów. Tym razem podszywają się pod …Ministerstwo Finansów i w dość kreatywny sposób wyłudzają od Was dane, dzięki którym mogą...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nie reagujcie na te e-maile o zaległej płatności]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/nie-reagujcie-na-te-e-maile-o-zaleglej-platnosci/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/nie-reagujcie-na-te-e-maile-o-zaleglej-platnosci/"/>
        <updated>2022-06-03T08:22:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Od wczoraj otrzymujemy bardzo dużo zgłoszeń od przerażonych przedsiębiorców i osób prywatnych, które szczerze wierzą, że zostały zhackowane. Powód? Wszyscy otrzymali tę wiadomość e-mailem: Masz...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[3 czerwca 2022]]></title>
        <id>https://news.mrugalski.pl/post/686015942587809792</id>
        <link href="https://news.mrugalski.pl/post/686015942587809792"/>
        <updated>2022-06-03T05:56:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[◢ #unknownews ◣
Zapraszam do lektury najnowszego zestawienia subiektywnie najciekawszych znalezisk z branży IT z ubiegłego tygodnia.

Premiera kursu “Ansible w godzinę” już niebawem - zapisz się na listę oczekujących

1) Don’t Wordle - czy uda Ci się PRZEGRAĆ w Wordle?
https://dontwordle.com/
INFO: Gra w której zasady są jak w oryginalnym Wordle, ale celem jest przegrana. Musisz podać 6 słów, które spełniają zasady Wordle, ale żadne nie jest wylosowanym słowem. Szarych liter nie wolno Ci użyć już drugi raz. Zielone musisz używać w poprawnym miejscu, a żółte musisz wykorzystać gdziekolwiek. Trudne, ale wciągające.
2) Jak to powiedzieć, aby nie wyjść na buraka? - wersja dla ludzi z IT ;)
https://howtoprofessionallysay.akashrajpurohit.com/
INFO: “Ten meeting jest bez sensu!”, “Czy Ty w ogóle …]]></summary>
        <author>
            <name>unknowNews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Aplikacja mobilna dla klientów kawiarni mocno ich szpiegowała]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/aplikacja-mobilna-dla-klientow-sklepu-mocno-ich-szpiegowala/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/aplikacja-mobilna-dla-klientow-sklepu-mocno-ich-szpiegowala/"/>
        <updated>2022-06-02T15:27:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Skandal w Kanadzie. Taka ich, powiedzmy, lokalna Żabka/kawiarnia miała aplikację mobilną. Zachęcali klientów do jej pobrania. Bo wiadomo, zniżki. Aplikacji przyjrzał się kanadyjski odpowiednik...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cyberbezpieczeństwo dla rodziców. Jak ochronić swoje dzieci przed cyberzagrożeniami?]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/cyberbezpieczenstwo-dla-rodzicow/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/cyberbezpieczenstwo-dla-rodzicow/"/>
        <updated>2022-06-01T16:28:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dzień dziecka to idealny moment, aby zaprosić Was na nasz webinar o tym, jak ochronić swoje dzieci przed internetowym złem. Jeśli jesteś rodzicem i chcesz wiedzieć: Jak skutecznie monitorować to, co...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Uwaga na SMS-y podszywające się pod InPost]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/uwaga-na-sms-y-podszywajace-sie-pod-inpost-3/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/uwaga-na-sms-y-podszywajace-sie-pod-inpost-3/"/>
        <updated>2022-06-01T08:26:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Od kilku dni otrzymujemy od Was coraz więcej zgłoszeń w sprawie kampanii SMS-owej, w ramach której oszuści podszywają się pod InPost. W treści SMS-a znajduje się stary, dobrze znany pretekst...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[* Tutanota celnie krytuje pomysł Unii Europejskiej dotyczącej skanowania urządzeń w celu ochrony dzieci]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/tutanota-celnie-krytuje-pomysl-unii-europejskiej-dotyczacej-skanowania-urzadzen-w-celu-ochrony-dzieci/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/tutanota-celnie-krytuje-pomysl-unii-europejskiej-dotyczacej-skanowania-urzadzen-w-celu-ochrony-dzieci/"/>
        <updated>2022-05-31T12:27:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Chodzi o temat CSAM scanningu, czyli coś, co wałkowaliśmy na Niebezpieczniku na przykładzie innej groźnej decyzji, ale nie Komisji Europejskiej a Apple. Tutanota tłumaczy w swoim wpisie, dlaczego...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Twitter ukarany. Zapłaci 150 milionów dolarów bo wykorzystał numery telefonów użytkowników do reklam]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/twitter-ukarany-zaplaci-150-milionow-dolarow-bo-wykorzystal-numery-telefonow-uzytkownikow-do-reklam/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/twitter-ukarany-zaplaci-150-milionow-dolarow-bo-wykorzystal-numery-telefonow-uzytkownikow-do-reklam/"/>
        <updated>2022-05-31T07:07:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Może kojarzycie, że Twitter prosił Was o numer telefonu. Mówił, że to zwiększy bezpieczeństwo waszego konta. Że w razie czego, odzyskacie tak do niego hasło. Niestety, firma sprzedawała podane przez...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[* Poprawka dla Tora i Tailsa]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/poprawka-dla-tora-i-tailsa/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/poprawka-dla-tora-i-tailsa/"/>
        <updated>2022-05-31T05:57:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Poważne błędy w przeglądarce Torbrowser i systemie Tails. Warto załatać, jeśli korzystacie. Przeczytaj także: Jeśli korzystasz z TOR-a lub czytasz o Linuksie to jesteś ekstremistą i NSA ma cię na...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[* Załatajcie sobie Zooma]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/zalatajcie-sobie-zooma/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/zalatajcie-sobie-zooma/"/>
        <updated>2022-05-30T11:53:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Udostępniono istotne poprawki bezpieczeństwa dla aplikacji Zoom. Niestety, nie wszystkim udało się je automatycznie pobrać i wgrać. Upewnijcie się, że macie najnowszą wersję Zooma, bo błędy, które te...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[* Wyciek danych z chińskich więzień politycznych]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/wyciek-danych-z-chinskich-wiezien-politycznych/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/wyciek-danych-z-chinskich-wiezien-politycznych/"/>
        <updated>2022-05-30T11:40:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ktoś wykradł chińskiej policji materiały na temat więźniów politycznych przebywających w tzw. “obozach re-edukacyjnych”, Ujgurów. I przekazał to do BBC. Są też prezentacje policyjne,...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rosjanie ujawniają e-maile wykradzione brytyjskim politykom]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/rosjanie-ujawniaja-e-maile-wykradzione-brytyjskim-politykom/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/rosjanie-ujawniaja-e-maile-wykradzione-brytyjskim-politykom/"/>
        <updated>2022-05-30T10:39:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Taktyka publikowania w internecie korespondencji pozyskanej ze zhackowanych skrzynek e-mail polityków chyba się Rosjanom sprawdza. W zeszłym tygodniu uruchomili serwis o nazwie “Very English...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weekendowa Lektura: odcinek 469 [2022-05-28]. Bierzcie i czytajcie]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=62578</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/weekendowa-lektura-odcinek-469-2022-05-28-bierzcie-i-czytajcie/"/>
        <updated>2022-05-28T21:09:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zapraszamy do nowego wydania Weekendowej Lektury. Dużo wydarzeń, dużo nowych zagrożeń, zaparzcie kawę lub herbatę i spróbujcie za naszym przykładem to wszystko ogarnąć. Życzymy udanej lektury.
W dzisiejszym wydaniu szczególnie polecamy w części fabularnej obszerny raport dotyczący aplikacji do zdalnej nauki naruszających prywatność uczniów (pkt 6) oraz artykuł o wycieku e-maili wysoko postawionych zwolenników Brexitu, za którym mogli stać rosyjscy hakerzy (pkt 10).… Czytaj dalej 
The post Weekendowa Lektura: odcinek 469 [2022-05-28]. Bierzcie i czytajcie first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Security Manager, Tomasz Wodziński, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=62575</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/security-manager-tomasz-wodzinski-gosciem-rozmowy-kontrolowanej-w-niedziele-o-21/"/>
        <updated>2022-05-28T12:35:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Często zauważamy, że doświadczenia zawodowe mają duży wpływ na naszą obecną sytuację i pozycję. Co zatem powiedzieć o człowieku, który w życiorysie wpisał już 30 różnych stanowisk, chociaż do emerytury ma daleko? Poznajcie Tomasza.
Choć zaczynał między innymi jako trener żeglarstwa, to skręcił w stronę IT i tak mu już zostało.… Czytaj dalej 
The post Security Manager, Tomasz Wodziński, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21 first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Które wykłady planuję zobaczyć na CONFidence 2022]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=62581</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/ktore-wyklady-planuje-zobaczyc-na-confidence-2022/"/>
        <updated>2022-05-27T20:46:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Czas „pracy na kamerkach” chwilowo dobiegł końca i możemy znowu się spotykać, przybijać piątki i chodzić na wykłady. Najlepsza ku temu okazja już za tydzień w Krakowie, a ja szykuję się robiąc slajdy i analizując program. Co planuję zobaczyć?
Poniżej zamieszczam plan zarówno subiektywny, jak i optymistyczny.… Czytaj dalej 
The post Które wykłady planuję zobaczyć na CONFidence 2022 first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HackerNews top stories #102]]></title>
        <id>https://dmasior.com/hackernews-top-stories-102/</id>
        <link href="https://dmasior.com/hackernews-top-stories-102/"/>
        <updated>2022-03-27T11:21:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HackerNews most popular stories from Mar 20, 2022 to Mar 27, 2022. In one blog post. [0] Applebee’s exec urges using high gas prices to push lower wages, sparks walkout https://www2.ljworld.com/news/general-news/2022/mar/23/an-email-urging-lower-wages-for-new-employees-due-to-higher-gas-prices-sparks-walkout-at-lawrence-applebees/ [1] Tell HN: A $40B company killed my 2yo son. Now they force me to keep silent https://news.ycombinator.com/item?id=30763464 [2] Hackers claim to have breached … Continue reading HackerNews top stories #102]]></summary>
        <author>
            <name>dmasior</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HackerNews top stories #101]]></title>
        <id>https://dmasior.com/hackernews-top-stories-101/</id>
        <link href="https://dmasior.com/hackernews-top-stories-101/"/>
        <updated>2022-03-20T11:22:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HackerNews most popular stories from Mar 13, 2022 to Mar 20, 2022. In one blog post. [0] US Senate votes unanimously to make daylight savings time permanent https://twitter.com/senatecloakroom/status/1503797632745025542 [1] EU to make it mandatory to use customer-replaceable batteries in household items https://www.eevblog.com/forum/dodgy-technology/not-dodgy-at-all-and-long-overdue-user-replaceable-batteries/ [2] DigitalOcean acquires CSS-tricks https://css-tricks.com/css-tricks-is-joining-digitalocean/ [3] H.264 is Magic (2016) https://sidbala.com/h-264-is-magic/ [4] 5 … Continue reading HackerNews top stories #101]]></summary>
        <author>
            <name>dmasior</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HackerNews top stories #100]]></title>
        <id>https://dmasior.com/hackernews-top-stories-100/</id>
        <link href="https://dmasior.com/hackernews-top-stories-100/"/>
        <updated>2022-03-13T11:22:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HackerNews most popular stories from Mar 06, 2022 to Mar 13, 2022. In one blog post. [0] Apple M1 Ultra https://www.apple.com/newsroom/2022/03/apple-unveils-m1-ultra-the-worlds-most-powerful-chip-for-a-personal-computer/ [1] Finland starts much-delayed nuclear plant, brings respite to power market https://www.reuters.com/world/europe/finland-starts-much-delayed-nuclear-plant-brings-respite-power-market-2022-03-12/ [2] uBlock Origin becomes top addon on Firefox https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/search/?sort=users&type=extension [3] Apple Mac Studio https://www.apple.com/mac-studio/ [4] The new silent majority: People who don’t … Continue reading HackerNews top stories #100]]></summary>
        <author>
            <name>dmasior</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HackerNews top stories #99]]></title>
        <id>https://dmasior.com/hackernews-top-stories-99/</id>
        <link href="https://dmasior.com/hackernews-top-stories-99/"/>
        <updated>2022-03-06T11:20:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HackerNews most popular stories from Feb 27, 2022 to Mar 06, 2022. In one blog post. [0] Namecheap: Russia Service Termination https://news.ycombinator.com/item?id=30504812 [1] Google mandates workers back to Silicon Valley, other offices from April 4 https://www.reuters.com/technology/google-mandates-workers-back-silicon-valley-other-offices-april-4-2022-03-02/ [2] ICANN’s rejection of Ukraine’s request to sever Russia from the internet [pdf] https://www.icann.org/en/system/files/correspondence/marby-to-fedorov-02mar22-en.pdf [3] BP quits Russia in … Continue reading HackerNews top stories #99]]></summary>
        <author>
            <name>dmasior</name>
        </author>
    </entry>
</feed>