<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://konhi.me/my-rss/index.html</id>
    <title>konhi's personal rss feed</title>
    <updated>2022-03-08T16:15:28.442Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.14.4</generator>
    <link rel="alternate" href="https://konhi.me/my-rss/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://konhi.me/my-rss/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[&#x26a0;&#xfe0f; Weź udział w naszych szkoleniach za darmo!]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/wez-udzial-w-szkoleniach-niebezpiecznika-za-darmo/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/wez-udzial-w-szkoleniach-niebezpiecznika-za-darmo/"/>
        <updated>2022-03-08T10:43:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Pewnie nie wiesz, ale najprawdopodobniej kwalifikujesz się do darmowego udziału we wszystkich naszych, silnie praktycznych, bestsellerowych szkoleniach, czyli: topowych warsztatach z Atakowania i...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[100 kluczy U2F dla aktywistów wspierających Ukrainę online]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/100-kluczy-u2f-dla-aktywistow-wspierajacych-ukraine-online/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/100-kluczy-u2f-dla-aktywistow-wspierajacych-ukraine-online/"/>
        <updated>2022-03-07T18:28:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Wiecie co najbardziej drażni włamywaczy (w tym prorosyjskich rządowych hakerów)? Kiedy po udanym ataku phishingowym (czyli wyłudzeniu hasła) próbują się zalogować na konto ofiary i widzą to: Ten...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zapisz się na darmowy LIVE z lcamtufem i pomóż ofiarom wojny na Ukrainie]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/darmowy-live-pomoc-ukrainie/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/darmowy-live-pomoc-ukrainie/"/>
        <updated>2022-03-07T12:25:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zapraszamy na bezpłatny LIVE webinar z legendarnym polskim hackerem, Michałem “lcamtufem” Zalewskim pt. “Jak przygotować się na kryzys?“. Michał przez lata przewodził zespołom...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HackerNews top stories #99]]></title>
        <id>https://dmasior.com/hackernews-top-stories-99/</id>
        <link href="https://dmasior.com/hackernews-top-stories-99/"/>
        <updated>2022-03-06T11:20:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HackerNews most popular stories from Feb 27, 2022 to Mar 06, 2022. In one blog post. [0] Namecheap: Russia Service Termination https://news.ycombinator.com/item?id=30504812 [1] Google mandates workers back to Silicon Valley, other offices from April 4 https://www.reuters.com/technology/google-mandates-workers-back-silicon-valley-other-offices-april-4-2022-03-02/ [2] ICANN’s rejection of Ukraine’s request to sever Russia from the internet [pdf] https://www.icann.org/en/system/files/correspondence/marby-to-fedorov-02mar22-en.pdf [3] BP quits Russia in … Continue reading HackerNews top stories #99]]></summary>
        <author>
            <name>dmasior</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Intelligence Addict, Kamil Bojarski, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61456</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/intelligence-addict-kamil-bojarski-gosciem-rozmowy-kontrolowanej-w-niedziele-o-21/"/>
        <updated>2022-03-06T07:59:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Czy można pasjonować się analizowaniem zagrożeń, jeśli ukończyło się studia prawnicze? Okazuje się, że można, zupełnie nikt tego nie sprawdza! A tak na serio, to czasem wiedza prawnicza pomaga także w naszej branży. Poznajcie Kamila.
Kamil Bojarski zaczynał karierę jak większość prawników – studia na wydziale prawa, staże w kancelariach, tytuł magistra.… Czytaj dalej 
The post Intelligence Addict, Kamil Bojarski, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21 first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weekendowa Lektura: odcinek 457 [2022-03-05]. Bierzcie i czytajcie]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61403</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/weekendowa-lektura-odcinek-457-2022-03-05-bierzcie-i-czytajcie/"/>
        <updated>2022-03-05T14:35:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zapraszamy do nowego wydania Weekendowej Lektury. W obliczu napaści Rosji na Ukrainę większość publikowanych w tym tygodniu informacji na temat bezpieczeństwa dotyczyła tego właśnie tematu, ale znaleźliśmy trochę także z innych obszarów.
W dzisiejszym wydaniu szczególnie polecamy w części fabularnej kilkuodcinkową analizę treści wewnętrznych czatów grupy Conti, które wyciekły w tym tygodniu (pkt 11).… Czytaj dalej 
The post Weekendowa Lektura: odcinek 457 [2022-03-05]. Bierzcie i czytajcie first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[&#x26a0;&#xfe0f; Uwaga na SMS podszywający się pod PGE]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/oszustwo-smd-pge/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/oszustwo-smd-pge/"/>
        <updated>2022-03-04T16:47:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ruszyła kolejna fala ataków wyłudzających pieniądze pod pretekstem niedopłaty do rachunku za prąd. Przestępcy podszywają się pod PGE: PGE: Prosimy uregulowac naleznosc: LINK Pod linkiem kryje się...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[4 marca 2022]]></title>
        <id>https://news.mrugalski.pl/post/677788229431443456</id>
        <link href="https://news.mrugalski.pl/post/677788229431443456"/>
        <updated>2022-03-04T10:20:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[◢ #unknownews ◣
Przybywam z przeglądem ciekawych znalezisk z branży IT z ostatnich 7 dni. Zapraszam do lektury.

Wyprzedaż gier od Sid Meier’s
Ebooki programistyczne za grosze

1) Nawiązywanie kontaktów (networking) dla skrajnie nieśmiałych ludzi z IT, celem znalezienia pracy
https://www.samjulien.com/shy-dev-networking
INFO: siedzisz właśnie w piwnicy, w kapturze, z zaciągniętymi zasłonami w oknach, a znajomi mówią Ci, że aby znaleźć lepszą pracę trzeba wyjść do ludzi? Ten artykuł może być dla Ciebie ;)
2) Wypalenie w branży IT? - raport (PDF)
https://f.hubspotusercontent30.net/hubfs/7677235/The%20State%20of%20Burnout%20in%20Tech%20-%202022%20Edition.pdf
INFO: okazuje się, że źródłem wypalenia nie jest jedynie przepracowanie, ale także szereg innych czynników zewnętrznych, na które możemy…]]></summary>
        <author>
            <name>unknowNews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tysiące terminali internetu satelitarnego poważnie uszkodzonych w dniu ataku na Ukrainę]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61383</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/tysiace-terminali-internetu-satelitarnego-powaznie-uszkodzonych-w-dniu-ataku-na-ukraine/"/>
        <updated>2022-03-03T12:45:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[24 lutego kilkadziesiąt tysięcy modemów internetu satelitarnego w wielu krajach Europy przestało działać. Do sieci dostępu nie mają zarówno niemieckie turbiny wiatrowe, jak i klienci z Polski czy Ukrainy. Nie zanosi się na szybkie przywrócenie usług.
W dniu napaści Rosji na Ukrainę, w godzinach porannych, awarii uległy terminale, umożliwiające zdalne zarządzanie 5800 turbinami wiatrowymi w Niemczech (turbiny działają, ale nie działa raportowanie i monitoring).… Czytaj dalej 
The post Tysiące terminali internetu satelitarnego poważnie uszkodzonych w dniu ataku na Ukrainę first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Portal Money.pl zhackowany przez siły prorosyjskie]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/portal-money-pl-zhackowany-przez-sily-prorosyjskie/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/portal-money-pl-zhackowany-przez-sily-prorosyjskie/"/>
        <updated>2022-03-03T09:33:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dziś rano serwis Money[.]pl zaczął przekierowywać na komunikat “Ukraina musi przegrać” podpisany jako Anonymous (ta, jasne): Powodem przekierowania jest dodanie tego skryptu w kod strony...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ministerstwo Cyfryzacji ostrzega użytkowników Signala. Wyjaśniamy o co chodzi]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61368</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/ministerstwo-cyfryzacji-ostrzega-uzytkownikow-signala-wyjasniamy-o-co-chodzi/"/>
        <updated>2022-03-02T12:04:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[W sieci pojawiło się kilka plotek o atakach na użytkowników Signala, prowadzonych przez Rosję. Znalazły one nawet swoje odzwierciedlenie w komunikacie rozesłanym do polskich VIP-ów. Na czym miał polegać atak i co warto w związku z tym zrobić?
Wczoraj Radio ZET opublikowało artykuł pod tytułem „Resort ostrzega najważniejsze osoby w państwie przed korzystaniem ze znanego komunikatora„.… Czytaj dalej 
The post Ministerstwo Cyfryzacji ostrzega użytkowników Signala. Wyjaśniamy o co chodzi first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Podstawy Bezpieczeństwa: Jak sprawdzać wiarygodność zbiórek na rzecz Ukrainy]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61228</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/podstawy-bezpieczenstwa-jak-sprawdzac-wiarygodnosc-zbiorek-na-rzecz-ukrainy/"/>
        <updated>2022-03-01T07:35:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[W sytuacji trwającej tuż obok wojny wiele osób nie chce poprzestać na okazaniu symbolicznego wsparcia i szuka sposobu na realną pomoc Ukrainie. Podpowiadamy, jak nie pogubić się w gąszczu informacji i odróżnić wiarygodne zbiórki od tych założonych przez oszustów.
To, że wyłudzacze nie przepuszczą żadnej okazji, by zarobić na kluczowych w danym momencie wydarzeniach, obserwujemy od lat.… Czytaj dalej 
The post Podstawy Bezpieczeństwa: Jak sprawdzać wiarygodność zbiórek na rzecz Ukrainy first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[15 nieoczywistych scenariuszy, w których SIEM ratuje skórę IT SEC]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61188</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/15-nieoczywistych-scenariuszy-w-ktorych-siem-ratuje-skore/"/>
        <updated>2022-02-28T06:43:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[To, że SIEM zbiera i pomaga analizować logi bez wątpienia wiecie. My chcemy wam pokazać, że SIEM może pomagać w wielu różnych sytuacjach – nie tylko w dziale bezpieczeństwa, ale równie dobrze poza nim. Zebraliśmy 15 takich przykładów.
Chcę was zaprosić na spotkanie, na którym pokażę i opowiem kilka ciekawych przypadków.… Czytaj dalej 
The post 15 nieoczywistych scenariuszy, w których SIEM ratuje skórę IT SEC first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dlaczego nie powinniście hakować ani DDoSować rosyjskiej infrastruktury IT]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61292</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/dlaczego-nie-powinniscie-hakowac-ani-ddosowac-rosyjskiej-infrastruktury-it/"/>
        <updated>2022-02-27T21:33:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Wiem, że to niepopularna opinia, ale działając na własną rękę (lub ze znajomymi), możecie narobić więcej szkód, niż pożytku – i to nie tylko sobie. Emocje i potrzebę robienia czegoś sensownego dobrze rozumiem – ale niech to będzie faktycznie sensowne.
Od momentu napadu przez Rosję na niepodległą Ukrainę w sieci pojawia się coraz więcej pomysłów na to, jak zwykli internauci, często nawet bez umiejętności technicznych, mogą przyłączyć się do konfliktu w sferze cyber.… Czytaj dalej 
The post Dlaczego nie powinniście hakować ani DDoSować rosyjskiej infrastruktury IT first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HackerNews top stories #98]]></title>
        <id>https://dmasior.com/hackernews-top-stories-98/</id>
        <link href="https://dmasior.com/hackernews-top-stories-98/"/>
        <updated>2022-02-27T11:21:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HackerNews most popular stories from Feb 20, 2022 to Feb 27, 2022. In one blog post. [0] Tell HN: YouTube is banning accounts that support Ukraine https://news.ycombinator.com/item?id=30467384 [1] Russian forces invade Ukraine after Putin orders attack https://www.reuters.com/world/europe/putin-orders-military-operations-ukraine-demands-kyiv-forces-surrender-2022-02-24/ [2] Google Tag Manager, the new anti-adblock weapon https://chromium.woolyss.com/f/HTML-Google-Tag-Manager-the-new-anti-adblock-weapon.html [3] I tested four NVMe SSDs from four vendors … Continue reading HackerNews top stories #98]]></summary>
        <author>
            <name>dmasior</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weekendowa Lektura: odcinek 456 [2022-02-26]. Bierzcie i czytajcie]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61191</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/weekendowa-lektura-odcinek-456-2022-02-26-bierzcie-i-czytajcie/"/>
        <updated>2022-02-26T16:11:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zapraszamy do nowego wydania Weekendowej Lektury. Tradycyjnie przejrzenie kilkuset linków zajęło nam trochę czasu, ale dzięki temu poniżej czeka na Was kilkadziesiąt najlepszych, wśród których każdy może coś dla siebie znaleźć.
W dzisiejszym wydaniu szczególnie polecamy w części fabularnej krótki wideo-poradnik od Kacpra Szurka, jak weryfikować prawdziwość informacji w sieci (pkt 2) oraz gawędę Tomka Zielińskiego o kryptowalutach, ICO, NFT, shitcoinach itp.… Czytaj dalej 
The post Weekendowa Lektura: odcinek 456 [2022-02-26]. Bierzcie i czytajcie first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[25 lutego 2022]]></title>
        <id>https://news.mrugalski.pl/post/677152906589470720</id>
        <link href="https://news.mrugalski.pl/post/677152906589470720"/>
        <updated>2022-02-25T10:02:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[◢ #unknownews ◣
Kolejna porcja przeglądu ciekawych znalezisk wyłowionych z czeluści netu w ciągu ostatniego tygodnia.

Wielka wyprzedaż gier od Sid Meier’s - za 60zł złowisz 12 gier z dodatkami.

1) Jak dobra jest Twoja wyobraźnia przestrzenna? (szybka gra)
https://0xf00ff00f.github.io/rotator/
INFO: zabawa z tą aplikacją w teorii powinna zająć maksymalnie 2 minuty (bo na tyle pozwala timer), ale nie oszukujmy się… nikt nie podchodzi do zadania, tylko jeden raz ;)
2) Radio Garden - słuchaj na żywo stacji radiowych z całego świata
https://radio.garden
INFO: nawet nie wiedziałem, że na terenie naszego kraju jest tyle stacji radiowych. Gdy klikniesz konkretne miasto, warto rozwinąć panel po lewej, bo w jednym mieście może być nawet kilkanaście stacji.
3) KiKŚ - Katastrofy i Konflikty Światowe…]]></summary>
        <author>
            <name>unknowNews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Komunikatory offline i radio. Na te chwile, kiedy padnie operator telefonii komórkowej lub zabraknie zasięgu]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/komunikatory-offline-radio/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/komunikatory-offline-radio/"/>
        <updated>2022-02-24T17:27:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[W związku z tym co dzieje się na Ukrainie pytacie nas o alternatywne metody komunikacji. Do dyspozycji w zasadzie mamy: 1: Komunikatory offline Tu aplikacji jest sporo (Briar, Bridgefy, Fire chat,...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wojna Rosji z Ukrainą a cyberbezpieczeństwo w Polsce. Kilka rad]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/wojna-rosji-z-ukraina-a-cyberbezpieczenstwo-w-polsce-kilka-rad/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/wojna-rosji-z-ukraina-a-cyberbezpieczenstwo-w-polsce-kilka-rad/"/>
        <updated>2022-02-24T12:12:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Pytacie jak inwazja Rosji na Ukrainę wpływa na bezpieczeństwo polskiego internetu i jak się zabezpieczyć przed ewentualnymi negatywnymi skutkami cyberataków skierowanych zarówno przeciwko Ukrainie...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Chińczycy opisali zaawansowanego backdoora NSA, którego ślady znaleziono też w Polsce]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/pangulab-bvp47-nsa-backdoor/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/pangulab-bvp47-nsa-backdoor/"/>
        <updated>2022-02-23T18:16:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zazwyczaj w internecie natknąć się można na raporty amerykańskich badaczy, którzy opisują chińskich hackerów. Dziś będzie inaczej :-) Grupa Chińskich badaczy bezpieczeństwa z Pangu Lab własnie...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[* Spam od HULALA]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/spam-od-hulala/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/spam-od-hulala/"/>
        <updated>2022-02-23T13:09:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Na telefony Polaków została rozesłana duża kampania spamowa. Poniżej jej treść: Nadawca: e—–5362@yanmian-mo.com HULALA zatrudnia pracowników do pracy z domu. Praca jest dtugoterminowa,...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Uwaga na &#8220;Pilne wezwanie od Komendanta Głównego Policji&#8221;]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/uwaga-na-pilne-wezwanie-od-komendanta-glownego-policji/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/uwaga-na-pilne-wezwanie-od-komendanta-glownego-policji/"/>
        <updated>2022-02-23T11:50:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ktoś, chyba niezbyt biegle posługujący się językiem polskim, rozsyła takie e-maile, podszywając się pod “Jarosława Szymczyka”, Komendanta Głównego Policji: Nadawca: Dyrekcja Generalna...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wprowadzono stopień alarmowy CHARLIE-CRP po raz pierwszy w Polsce]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/wprowadzono-stopien-alarmowy-charlie-crp-po-raz-pierwszy-w-polsce/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/wprowadzono-stopien-alarmowy-charlie-crp-po-raz-pierwszy-w-polsce/"/>
        <updated>2022-02-22T13:36:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[21 lutego o godznie 21:00, po raz pierwszy w historii Polsi wprowadzono stopień alarmowy CHARLIE-CRP. W tym artykule wyjaśniamy co to w ogóle znaczy dla zwykłego obywatela i co było powodem...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nie, nikt Was nie podgladał i nie wykradł Waszych danych]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/nie-nikt-was-nie-podgladal-i-nie-wykradl-waszych-danych/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/nie-nikt-was-nie-podgladal-i-nie-wykradl-waszych-danych/"/>
        <updated>2022-02-21T14:28:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dziś setki firm i osób prywatnych otrzymało taką wiadomość: Cześć. Jak się masz? Wiem, że to nieprzyjemne zaczynać rozmowę od złych wieści, ale nie mam wyboru. Kilka miesięcy temu, uzyskałem dostęp...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Odcinek 96 –  Detection Engineer, Mariusz Litwin]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61179</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/odcinek-96-detection-engineer-mariusz-litwin/"/>
        <updated>2022-02-20T22:18:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gościem dziewięćdziesiątego szóstego odcinka podcastu Rozmowa Kontrolowana jest Detection Engineer w Google.
Odwiedź stronę podcastu pod adresem live.zaufanatrzeciastrona.pl, zapisz się do newslettera i otrzymuj powiadomienia o nowych odcinkach Rozmowy Kontrolowanej.
Podcast jest dostępny:
w serwisie Spotify
w serwisie Apple Podcasts
w serwisie Google Podcasts
w formie RSS
jako playlista Youtube
Odcinek w wersji wideo można obejrzeć poniżej:



Wersja audio do odsłuchania jeszcze niżej.… Czytaj dalej 
The post Odcinek 96 –  Detection Engineer, Mariusz Litwin first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Atak na Lotnicze Pogotwie Ratunkowe. Padły praktycznie wszystkie systemy]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/atak-na-lotnicze-pogotwie-ratunkowe/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/atak-na-lotnicze-pogotwie-ratunkowe/"/>
        <updated>2022-02-20T19:01:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Od tygodnia (!) Lotnicze Pogotowie Ratunkowe ma sparaliżowaną łączność. Śmigłowce wciąż latają, a ratownicy niosą pomoc potrzebującym, ale robią to bez ułatwień i wsparcia systemów komputerowych. Jak...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Detection Engineer, Mariusz Litwin, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61168</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/detection-engineer-mariusz-litwin-gosciem-rozmowy-kontrolowanej-w-niedziele-o-21/"/>
        <updated>2022-02-20T14:17:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Jak rozwijać swoje zainteresowania w branży bezpieczeństwa, a jednocześnie osiągać sukcesy zawodowe i trafiać do coraz ciekawszych miejsc pracy? O to zapytamy kogoś, komu ta sztuka całkiem nieźle się udaje. Poznajcie Mariusza.
Mariusz Litwin od prawie 3 lat pracuje w Google, a jeszcze kilka lat temu w swoim CV miał głównie staże w różnych firmach, gdzie zajmował się między innymi administracją systemami.… Czytaj dalej 
The post Detection Engineer, Mariusz Litwin, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21 first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HackerNews top stories #97]]></title>
        <id>https://dmasior.com/hackernews-top-stories-97/</id>
        <link href="https://dmasior.com/hackernews-top-stories-97/"/>
        <updated>2022-02-20T11:21:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HackerNews most popular stories from Feb 13, 2022 to Feb 20, 2022. In one blog post. [0] Google Search Is Dying https://dkb.io/post/google-search-is-dying [1] Akamai to Acquire Linode https://www.akamai.com/newsroom/press-release/akamai-to-acquire-linode [2] City Generator https://watabou.github.io/city-generator/ [3] A new wave of Linux applications https://tuxphones.com/convergent-linux-phone-apps/ [4] Dell deletes Latitude CPU Throttling issue after link is posted here https://news.ycombinator.com/item?id=30333956 [5] The … Continue reading HackerNews top stories #97]]></summary>
        <author>
            <name>dmasior</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weekendowa Lektura: odcinek 455 [2022-02-19]. Bierzcie i czytajcie]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61143</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/weekendowa-lektura-odcinek-455-2022-02-19-bierzcie-i-czytajcie/"/>
        <updated>2022-02-19T16:29:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zapraszamy do nowego wydania Weekendowej Lektury zawierającego najciekawsze informacje na temat ataków, wycieków, podatności i szkodników, które eksperci zaobserwowali w minionym tygodniu. Życzymy udanej lektury.
W dzisiejszym wydaniu szczególnie polecamy w części fabularnej interaktywny materiał pokazujący wyniki śledztwa, które doprowadziło do identyfikacji hakerów powiązanych z FSB (pkt 10) oraz artykuł opisujący podziemny ekosystem skupiony wokół popularnej platformy do gier Roblox (pkt 14).… Czytaj dalej 
The post Weekendowa Lektura: odcinek 455 [2022-02-19]. Bierzcie i czytajcie first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Awaria numeru 112 w całej Polsce]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/awaria-numeru-112-w-calej-polsce/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/awaria-numeru-112-w-calej-polsce/"/>
        <updated>2022-02-19T13:35:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Z wielu źródeł docierają do nas informacje o awarii numeru ratunkowego (112) w Polsce. Czas dodzwonienia się na 112 wynosi kilka minut, a w niektórych ośrodkach operatorzy 112 w ogóle nie mogą...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tam gdzie są pieniądze, są też oszuści&#8230;]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/tam-gdzie-sa-pieniadze-sa-tez-oszusci/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/tam-gdzie-sa-pieniadze-sa-tez-oszusci/"/>
        <updated>2022-02-18T10:21:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Odkąd w internecie pojawiły się pieniądze, mamy problem z atakami komputerowych złodziejaszków. W sieci możemy łatwo kupować, sprzedawać, płacić i zarabiać, ale podczas każdej z tych czynności trzeba...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Z historii wojen wywiadów, czyli jak działały martwe skrzynki]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61080</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/z-historii-wojen-wywiadow-czyli-jak-dzialaly-martwe-skrzynki/"/>
        <updated>2022-02-18T07:49:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dziupla w drzewie, dziura pod kamieniem czy wysuwająca się cegła w starym murze. Celem szpiegów jest nie tylko wykradzenie informacji, ale także uniknięcie wykrycia i złapania. Jednym z narzędzi w tym pomagającym są tzw. martwe skrzynki.
Czytacie artykuł gościnny serwisu „zawsze czujni„.… Czytaj dalej 
The post Z historii wojen wywiadów, czyli jak działały martwe skrzynki first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Wpis Gościnny</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[18 lutego 2022]]></title>
        <id>https://news.mrugalski.pl/post/676507910911787008</id>
        <link href="https://news.mrugalski.pl/post/676507910911787008"/>
        <updated>2022-02-18T07:10:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[◢ #unknownews ◣
Zapraszam do copiątkowego przeglądu ciekawych znalezisk z branży IT.
1) Zagraj w WORLDLE (World + Wordle) i zgadnij, o jaki kraj chodzi
https://worldle.teuteuf.fr
INFO: wpisując nazwę państwa, dostajesz podpowiedź, jak daleko Twój strzał jest od docelowej lokalizacji, a strzałka wskazuje, w którą stronę na mapie musisz się kierować, aby trafić do celu. Do gry przyda się grafika z mapą świata. Tak jak w oryginalnym Wordle, codziennie publikowana jest jedna zagadka.
2) Jak działa GPS? Wyjaśnienie krok po kroku
https://ciechanow.ski/gps/
INFO: bardzo ciekawa metoda wizualizacji algorytmu, okraszona kilkoma interaktywnymi przykładami.
3) Nigdy nie używaj efektu ‘pixelozy’ do anonimizacji tekstu
https://bishopfox.com/blog/unredacter-tool-never-pixelation
INFO: artykuł wyjaśnia, …]]></summary>
        <author>
            <name>unknowNews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ujawniono SMS-y, którymi Pegasus chciał infekować smartfony 2 osób powiązanych z Krzysztofem Brejzą]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/sms-pegazus-brejza-losko-android/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/sms-pegazus-brejza-losko-android/"/>
        <updated>2022-02-17T12:05:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Jak informują Die Zeit i Wyborcza (bazując na analizie ekspertów z Amnesty International) na smartfonach dwóch osób związanych z Krzysztofem Brejzą znaleziono SMS-y z linkami, które wedle ekspertów...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zobacz SMSy, za pomocą których próbowano zainfekować Pegasusem telefony polskich polityków]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61131</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/zobacz-smsy-za-pomoca-ktorych-probowano-zainfekowac-pegasusem-telefony-polskich-politykow/"/>
        <updated>2022-02-17T10:29:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Z dzisiejszych publikacji prasowych dowiadujemy się, że Pegasusem próbowano infekować także telefony z Androidem. Metodą infekcji były złośliwe linki, przesyłane za pomocą personalizowanych SMSów. Przedstawiamy te wiadomości.
Śledztwo Wyborczej i Die Zeit we współpracy z Amnesty International pozwoliło zlokalizować próby infekcji telefonów Magdaleny Łośko i Ryszarda Brejzy.… Czytaj dalej 
The post Zobacz SMSy, za pomocą których próbowano zainfekować Pegasusem telefony polskich polityków first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Podstawy Bezpieczeństwa: Jak zadbać o swoje bezpieczeństwo, używając Androida]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=60452</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/podstawy-bezpieczenstwa-jak-zadbac-o-swoje-bezpieczenstwo-uzywajac-androida/"/>
        <updated>2022-02-16T09:30:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Jak zarządzać uprawnieniami aplikacji na naszym telefonie ? Czy da się zabezpieczyć Androida przed złośliwym oprogramowaniem? W jaki sposób zaszyfrować smartfona i utworzyć kopie zapasowe danych? Przeczytacie w tym artykule.
Systematyczni czytelnicy Weekendowej Lektury mogli zauważyć, że niemal w każdym odcinku pojawia się kilka linków do informacji o nowych zagrożeniach czyhających na użytkowników Androida.… Czytaj dalej 
The post Podstawy Bezpieczeństwa: Jak zadbać o swoje bezpieczeństwo, używając Androida first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Odcinek 95 –  Dyrektor ds Bezpieczeństwa Egnyte, Dawid Bałut]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61089</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/odcinek-95-dyrektor-ds-bezpieczenstwa-egnyte-dawid-balut/"/>
        <updated>2022-02-15T19:34:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gościem dziewięćdziesiątego piątego odcinka podcastu Rozmowa Kontrolowana jest Dawid Bałut, dyrektor ds. bezpieczeństwa w firmie Egnyte.
Odwiedź stronę podcastu pod adresem live.zaufanatrzeciastrona.pl, zapisz się do newslettera i otrzymuj powiadomienia o nowych odcinkach Rozmowy Kontrolowanej.
Podcast jest dostępny:
w serwisie Spotify
w serwisie Apple Podcasts
w serwisie Google Podcasts
w formie RSS
jako playlista Youtube
Odcinek w wersji wideo można obejrzeć poniżej:



Wersja audio do odsłuchania jeszcze niżej.… Czytaj dalej 
The post Odcinek 95 –  Dyrektor ds Bezpieczeństwa Egnyte, Dawid Bałut first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ukraina informuje o atakach DDoS na MON i banki]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/ukraina-informuje-o-atakach-ddos-na-mon-i-banki/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/ukraina-informuje-o-atakach-ddos-na-mon-i-banki/"/>
        <updated>2022-02-15T18:22:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ukraina przed kilkoma chwilami poinformowała o ataku DDoS na stronę MON. Nie można się też dostać do serwisów dwóch banków, Privatbank oraz Oschadbank, ale jak informują ich klienci, bankomaty wciąż...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.14.4]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.14.4</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.14.4"/>
        <updated>2022-02-14T06:58:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Fixed: Several style issues]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.14.3]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.14.3</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.14.3"/>
        <updated>2022-02-14T06:29:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[style tweak]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.14.2]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.14.2</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.14.2"/>
        <updated>2022-02-14T05:53:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[New: Adjust article grouping based on timezone. You need to add timezone in osmosfeed.yml for accurate grouping. See details in documentation.
New: Card title now toggles card content
New: all toggles on the UI are persisted with local storage. You can use it to track read/unread status within a single browser.
New: Build timestamp now links to the GitHub Action run
Changed: Sources are sorted based on publish time rather than alphabetical order
Changed: Style adjusted for easier reading
Fixed: Horizontal overflow on Safari
Fixed: HTML syntax error in default template]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.14.1]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.14.1</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.14.1"/>
        <updated>2022-02-14T05:26:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[git typo in gh run url]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.14.0: V1.14.0 (#79)]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.14.0</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.14.0"/>
        <updated>2022-02-14T05:13:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[New: Adjust article grouping based on timezone. You need to add timezone in osmosfeed.yml for accurate grouping. See details in documentation.
New: Card title now toggles card content
New: all toggles on the UI are persisted with local storage. You can use it to track read/unread status within a single browser.
New: Build timestamp now links to the GitHub Action run
Changed: Sources are sorted based on publish time rather than alphabetical order
Changed: Style adjusted for easier reading
Fixed: Horizontal overflow on Safari
Fixed: HTML syntax error in default template]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dyrektor ds. Bezpieczeństwa Egnyte, Dawid Bałut, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61057</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/dyrektor-ds-bezpieczenstwa-egnyte-dawid-balut-gosciem-rozmowy-kontrolowanej-w-niedziele-o-21/"/>
        <updated>2022-02-13T13:28:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Czym jest ten słynny DevSecOps? Kogo zatrudniają działy bezpieczeństwa? Jak rozwijać swoje umiejętności na początku ścieżki zawodowej w IT Security? Dzisiaj spotykamy się z człowiekiem, który zna odpowiedzi na różne pytania. Poznajcie Dawida.
Dawid Bałut przeszedł długą i ciekawą ścieżkę zawodową.… Czytaj dalej 
The post Dyrektor ds. Bezpieczeństwa Egnyte, Dawid Bałut, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21 first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HackerNews top stories #96]]></title>
        <id>https://dmasior.com/hackernews-top-stories-96/</id>
        <link href="https://dmasior.com/hackernews-top-stories-96/"/>
        <updated>2022-02-13T11:20:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HackerNews most popular stories from Feb 06, 2022 to Feb 13, 2022. In one blog post. [0] Use of Google Analytics declared illegal by French data protection authority https://www.cnil.fr/en/use-google-analytics-and-data-transfers-united-states-cnil-orders-website-manageroperator-comply [1] Thank You, Valve https://kinduff.com/2022/02/06/thank-you-valve/ [2] Show HN: SHA-256 explained step-by-step visually https://sha256algorithm.com/ [3] Heuristics that almost always work https://astralcodexten.substack.com/p/heuristics-that-almost-always-work [4] Show HN: EdgeDB 1.0 https://www.edgedb.com/blog/edgedb-1-0 … Continue reading HackerNews top stories #96]]></summary>
        <author>
            <name>dmasior</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.13.0]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.13.0</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.13.0"/>
        <updated>2022-02-13T05:05:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[New: Thumbnail image display for each article
New: Improved color, spacing, and typography for easier reading
New: Click the date to toggle all accordions on that day. Ctrl + Click to toggle all accordions on the entire site.
Changed: All sections are expanded by default
Changed: Switched to vitest for easier testing
Fixed: Long string (e.g. URL) caused horizontal overflow
Thank you: @naari3, @tianheg]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weekendowa Lektura: odcinek 454 [2022-02-12]. Bierzcie i czytajcie]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61016</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/weekendowa-lektura-odcinek-454-2022-02-12-bierzcie-i-czytajcie/"/>
        <updated>2022-02-12T21:57:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zapraszamy do nowego wydania Weekendowej Lektury. Skoro tu zaglądacie, to pewnie się stęskniliście za stertą linków pokazujących aktualny krajobraz czyhających na was zagrożeń. Życzymy zatem udanej lektury.
W dzisiejszym wydaniu szczególnie polecamy w części fabularnej nowy film Kacpra Szurka o tym, jak zabezpieczone były pierwsze bomby atomowe (pkt 9) oraz wyniki badania aplikacji na iPhone’a pod kątem ilości zbieranych danych osobowych (pkt 15).… Czytaj dalej 
The post Weekendowa Lektura: odcinek 454 [2022-02-12]. Bierzcie i czytajcie first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.12.1]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.12.1</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.12.1"/>
        <updated>2022-02-12T17:46:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Fixed: Future articles appeared in the feed
Fxied: Security vulnerability from axios
Thank you: @naari3]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Co łączy boty typu Klara Sobieraj z oszustami podszywającymi się pod pracowników banków?]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/co-laczy-boty-telefoniczne-z-oszustami-podszywajacymi-sie-pod-pracownikow-bankow/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/co-laczy-boty-telefoniczne-z-oszustami-podszywajacymi-sie-pod-pracownikow-bankow/"/>
        <updated>2022-02-11T10:51:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Od kilku tygodni otrzymujemy od naszych Czytelników bardzo ciekawe sygnały, które łączą telefony od “robotów” wciskających np. darmowe pulsoksymetry z telefonami od złodziejaszków...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[11 lutego 2022]]></title>
        <id>https://news.mrugalski.pl/post/675883722389798912</id>
        <link href="https://news.mrugalski.pl/post/675883722389798912"/>
        <updated>2022-02-11T09:49:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[◢ #unknownews ◣
Przybywam z kolejnym, copiątkowym zestawieniem linków technologicznych.

Ebooki na temat Data Engineering (od €1) - język R, Big Data, Apache Drill, Apache Spark itp.

1) Cmentarz ProductHunt, czyli co się stało z najlepiej ocenianymi startupami z tego serwisu?
https://www.scrapingbee.com/blog/producthunt-cemetery/
INFO: interesująca analiza nie tylko liczby upadłych projektów, ale także branż, z których pochodziły. Jest tam także próba znalezienia korelacji między liczbą otrzymanych lajków w serwisie a szansą na porażkę.
2) The Linux Command Line - wprowadzenie do CLI dla początkujących (książka, 550+ stron) i zaawansowanych (książka, 260+ stron)
https://linuxcommand.org/tlcl.php
INFO: na stronie są DWIE książki o podobnym tytule. Jedna dla zupełnie zielonych, a druga dla …]]></summary>
        <author>
            <name>unknowNews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rozgłośnia radiowa zhackowała Mazdy]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/rozglosnia-radiowa-zhackowala-mazdy/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/rozglosnia-radiowa-zhackowala-mazdy/"/>
        <updated>2022-02-10T07:50:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Do ciekawego incydentu, którego ofiarą padły auta marki Mazda (rok produkcji od 2014 do 2017) doszło w Seattle. Tamtejsza rozgłośnia radiowa, KUOW 94.9FM nadała 30 stycznia sygnał, który wprowadził...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
</feed>