<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://konhi.me/my-rss/index.html</id>
    <title>konhi's personal rss feed</title>
    <updated>2022-05-02T03:25:18.197Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.14.4</generator>
    <link rel="alternate" href="https://konhi.me/my-rss/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://konhi.me/my-rss/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Odcinek 104 –  pułkownik dr inż. Mariusz Chmielewski]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=62353</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/odcinek-104-pulkownik-dr-inz-mariusz-chmielewski/"/>
        <updated>2022-05-01T20:49:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gościem sto czwartego odcinka podcastu Rozmowa Kontrolowana jest pułkownik dr inż. Mariusz Chmielewski, zastępca Dowódcy Komponentu Wojsk Obrony Cyberprzestrzeni.
Odwiedź stronę podcastu pod adresem live.zaufanatrzeciastrona.pl, zapisz się do newslettera i otrzymuj powiadomienia o nowych odcinkach Rozmowy Kontrolowanej.
Podcast jest dostępny:
w serwisie Spotify
w serwisie Apple Podcasts
w serwisie Google Podcasts
w formie RSS
jako playlista Youtube
Odcinek w wersji wideo można obejrzeć poniżej:



Wersja audio do odsłuchania jeszcze niżej.… Czytaj dalej 
The post Odcinek 104 –  pułkownik dr inż. Mariusz Chmielewski first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pułkownik dr inż. Mariusz Chmielewski gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=62318</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/pulkownik-dr-inz-mariusz-chmielewski-gosciem-rozmowy-kontrolowanej-w-niedziele-o-21/"/>
        <updated>2022-05-01T08:06:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Tuż za naszą granicą toczy się dzisiaj wojna, której niemały kawałek odbywa się w sferze cyber. Po dłuższych perturbacjach do naszego programu udało się zaprosić osobę, która o cyber w Wojsku Polskim (ale nie tylko) wie niemało. Poznajcie Mariusza.
Mariusz Chmielewski jest zastępcą Dowódcy Komponentu Wojsk Obrony Cyberprzestrzeni.… Czytaj dalej 
The post Pułkownik dr inż. Mariusz Chmielewski gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21 first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weekendowa Lektura: odcinek 465 [2022-04-30]. Bierzcie i czytajcie]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=62313</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/weekendowa-lektura-odcinek-465-2022-04-30-bierzcie-i-czytajcie/"/>
        <updated>2022-04-30T19:16:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zapraszamy do nowego wydania Weekendowej Lektury. Jeśli nie macie planów na majówkę, to nie martwcie się – nie próżnowaliśmy i zgromadziliśmy dla was sporo ciekawych linków, które możecie teraz przejrzeć. Życzymy udanej lektury.
W dzisiejszym wydaniu szczególnie polecamy w części fabularnej nowo powstały kodeks dobrych praktyk w zakresie walki z dezinformacją (pkt 1) oraz informacje dotyczące możliwości zrezygnowania ze śledzących ciasteczek w usługach Google (pkt 9).… Czytaj dalej 
The post Weekendowa Lektura: odcinek 465 [2022-04-30]. Bierzcie i czytajcie first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[„Dlaczego nie działa mi strona”, czyli jak ABW walczy z kremlowską propagandą]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=62303</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/dlaczego-nie-dziala-mi-strona-czyli-jak-abw-walczy-z-kremlowska-propaganda/"/>
        <updated>2022-04-29T16:08:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Niektóre strony nie działają od końca lutego, inne przestały w ostatnich dniach. Rośnie lista witryn, blokowanych przez polskich operatorów internetowych na zlecenie ABW w ramach walki z propagandą szerzoną na rzecz Rosji.
Każda cenzura internetu budzi duże i zrozumiałe emocje. W Polsce istnieje co najmniej kilka „czarnych list” stron internetowych (a konkretnie domen), które mogą lub muszą być blokowane przez dostawców internetu.… Czytaj dalej 
The post „Dlaczego nie działa mi strona”, czyli jak ABW walczy z kremlowską propagandą first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[&#x26a0;&#xfe0f; Uwaga na maile od &#8220;FINANSE GOV&#8221; w sprawie zwrotu podatku]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/uwaga-na-maile-od-finanse-gov-w-sprawie-zwrotu-podatku/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/uwaga-na-maile-od-finanse-gov-w-sprawie-zwrotu-podatku/"/>
        <updated>2022-04-29T10:34:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Przestępcy korzystają z tego, że właśnie dobiega ostateczny termin rozliczeń podatkowych. Dziś na skrzynki Polaków trafia taka wiadomość e-mail podszywająca się pod Ministerstwo Finansów:...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[29 kwietnia 2022]]></title>
        <id>https://news.mrugalski.pl/post/682861532554674176</id>
        <link href="https://news.mrugalski.pl/post/682861532554674176"/>
        <updated>2022-04-29T10:18:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[◢ #unknownews ◣
Zapraszam do kolejnego przeglądu subiektywnie najciekawszych znalezisk z branży IT z ostatniego tygodnia.

Jurassic World Evolution za niecałe 5zł zamiast 175zł

1) DeepFake audio - wybierz jeden z 1691 głosów z bazy
https://fakeyou.com/
INFO: Automat do generowania krótkich nagrań z użyciem głosów znanych aktorów, polityków itp. Na wygenerowanie wyników trzeba (w zależności od obciążenia serwisu) poczekać czasami nawet kilkadziesiąt sekund
2) JavaScript jest dziwny, ale czy Ty rozumiesz jego dziwactwa?
https://jsisweird.com/
INFO: Odpowiedz na 25 podchwytliwych pytań i sprawdź, czy wiesz jak zachowa się JS w tych sytuacjach. Nie jest to takie proste zadanie, na jakie może wyglądać.
3) Nauka Dockera z wykorzystaniem Dockera… w Dockerze (DinD)
https://iximiuz.com/en/posts/co…]]></summary>
        <author>
            <name>unknowNews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Czy &#8220;haker nawrócony&#8221; to dobry start do kariery w bezpieczeństwie?]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/czy-haker-nawrocony-to-dobry-start-do-kariery-w-bezpieczenstwie/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/czy-haker-nawrocony-to-dobry-start-do-kariery-w-bezpieczenstwie/"/>
        <updated>2022-04-28T17:59:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Czy to prawda, że w branży bezpieczeństwa pracują też ex-hakerzy, czyli tzw. czarne kapelusze, które w przeszłości włamywały się na cudze serwery? Prawda. Czy to oznacza, że warto być takim Black...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[5 rzeczy, które warto ustawić na swoim koncie w banku aby było bezpieczniejsze]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/5-rzeczy-ktore-warto-ustawic-na-swoim-koncie-w-banku-aby-bylo-bezpieczniejsze/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/5-rzeczy-ktore-warto-ustawic-na-swoim-koncie-w-banku-aby-bylo-bezpieczniejsze/"/>
        <updated>2022-04-28T09:42:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Kiedy pytamy uczestników naszych szkoleń dla firm i widzów naszych lajwów o bezpieczeństwie, czego obawiają się bardziej — utraty danych czy pieniędzy, większość z nich ma nie lada problem. Ale...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zobacz jak nie dać się zhackować]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/jak-nie-dac-sie-zhackowac-2022/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/jak-nie-dac-sie-zhackowac-2022/"/>
        <updated>2022-04-26T18:35:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Doczekaliście się :) Wznawiamy cykl naszych widowiskowych wykładów pt. Jak nie dać się zhackować? podczas których na żywo pokazujemy różne cyberataki. I robimy to w nowej, ulepszonej formie. W...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[25 miejsc, gdzie warto czytać po polsku o bezpieczeństwie]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=52011</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/25-miejsc-gdzie-warto-czytac-po-polsku-o-bezpieczenstwie/"/>
        <updated>2022-04-26T05:24:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Czy należysz do grupy osób czytających branżowe portale? Trafne pytanie do kogoś, kto właśnie czyta artykuł na branżowym portalu. Chcesz poznać więcej branżowych portali wartych czytania? To jesteś pod właściwym adresem. Zapraszamy na przegląd.
Nie wiem, czy grupa osób czytających zmniejsza się, czy zwiększa – odpowiedź na to pytanie nie jest istotna.… Czytaj dalej 
The post 25 miejsc, gdzie warto czytać po polsku o bezpieczeństwie first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Odcinek 103 –  Threat Hunter, Konrad Kałużny]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=62221</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/odcinek-103-threat-hunter-konrad-kaluzny/"/>
        <updated>2022-04-24T20:47:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gościem sto trzeciegoodcinka podcastu Rozmowa Kontrolowana jest Threat Hunter, Konrad Kałużny. 
Odwiedź stronę podcastu pod adresem live.zaufanatrzeciastrona.pl, zapisz się do newslettera i otrzymuj powiadomienia o nowych odcinkach Rozmowy Kontrolowanej.
Podcast jest dostępny:
w serwisie Spotify
w serwisie Apple Podcasts
w serwisie Google Podcasts
w formie RSS
jako playlista Youtube
Odcinek w wersji wideo można obejrzeć poniżej:



Wersja audio do odsłuchania jeszcze niżej.… Czytaj dalej 
The post Odcinek 103 –  Threat Hunter, Konrad Kałużny first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Threat Hunter, Konrad Kałużny, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=62203</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/threat-hunter-konrad-kaluzny-gosciem-rozmowy-kontrolowanej-w-niedziele-o-21/"/>
        <updated>2022-04-24T13:50:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dzisiaj pracować w IT security nie jest trudno, okazji nie brakuje. Trudniej robi się jednak, gdy oprócz pracy próbujecie robić coś jeszcze. Szczególnie doceniamy tych, którzy starają się pomagać innym i dzielić z nimi swoją wiedzą. Poznajcie Konrada.
Konrad Kałużny kilka lat pracował w banku Santander, gdzie zajmował się inżynierią i monitorowaniem bezpieczeństwa.… Czytaj dalej 
The post Threat Hunter, Konrad Kałużny, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21 first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weekendowa Lektura: odcinek 464 [2022-04-23]. Bierzcie i czytajcie]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=62170</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/weekendowa-lektura-odcinek-464-2022-04-23-bierzcie-i-czytajcie/"/>
        <updated>2022-04-23T14:31:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zapraszamy do nowego wydania Weekendowej Lektury. W tym tygodniu część techniczna zajmuje zdecydowanie więcej miejsca niż fabularna, zakładamy jednak, że i tak każdy znajdzie coś dla siebie. Życzymy udanej lektury.
W dzisiejszym wydaniu szczególnie polecamy w części fabularnej rozmowę przeprowadzoną z okazji 13-lecia Panoptykonu, rzucającą więcej światła na działania fundacji (pkt 4) oraz materiał pokazujący ciekawy zwrot w sprawie Rossa Ulbrichta, założyciela marketu Silk Road (pkt 10).… Czytaj dalej 
The post Weekendowa Lektura: odcinek 464 [2022-04-23]. Bierzcie i czytajcie first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[22 kwietnia 2022]]></title>
        <id>https://news.mrugalski.pl/post/682229260968214528</id>
        <link href="https://news.mrugalski.pl/post/682229260968214528"/>
        <updated>2022-04-22T10:48:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[◢ #unknownews ◣
Zapraszam do Twojej piątkowej lektury :)

Jak od strony technicznej powstaje moje zestawienie?

1) Czystszy kod bez instrukcji ELSE?
https://youtube.com/watch?v=EumXak7TyQ0&feature=share
INFO: To może brzmieć dość przewrotnie, ale opanowanie sztuki tworzenia warunków logicznych bez instrukcji ELSE może drastycznie wpłynąć na czytelność Twojego kodu. Warto rzucić okiem. Osoby wychowane na zasadzie ‘single return’ mogą mieć problem z tym podejściem.
2) Elon rozmyśla nad upublicznieniem algorytmu Twittera - jak mogłoby to wyglądać?
https://transitivebullsh.it/oss-twitter-algorithm-part-1
INFO: Ciekawe rozmyślania na temat pomysłu Elona, jak i na temat działania samego algorytmu. Długa lektura, ale jeśli poważnie traktujesz swoją obecność na Twitterze, to może to być użyteczne
…]]></summary>
        <author>
            <name>unknowNews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Jak wszystkie polskie media podały dalej fake newsa o włamaniu hakerów do banku]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61760</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/jak-wszystkie-polskie-media-podaly-dalej-fake-newsa-o-wlamaniu-hakerow-do-banku/"/>
        <updated>2022-04-20T09:16:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Kilka tygodni temu polskie media jednym głosem podały sensacyjnego newsa o włamaniu do Centralnego Banku Rosji. Zweryfikowaliśmy wykradzione pliki i trudno o inny wniosek niż taki, że media podały fake newsa bez żadnej weryfikacji.
Wyciek wrażliwych informacji z Centralnego Banku Rosji ma być jednym z największych sukcesów Anonymous w potyczce z podmiotami, które wspierają reżim Putina.… Czytaj dalej 
The post Jak wszystkie polskie media podały dalej fake newsa o włamaniu hakerów do banku first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Odcinek 102 –  Enterprise Security Architect, Kamil Bączyk]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=62094</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/odcinek-102-enterprise-security-architect-kamil-baczyk/"/>
        <updated>2022-04-17T21:22:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gościem sto drugiego odcinka podcastu Rozmowa Kontrolowana jest Enterprise Security Architect, Kamil Bączyk. 
Odwiedź stronę podcastu pod adresem live.zaufanatrzeciastrona.pl, zapisz się do newslettera i otrzymuj powiadomienia o nowych odcinkach Rozmowy Kontrolowanej.
Podcast jest dostępny:
w serwisie Spotify
w serwisie Apple Podcasts
w serwisie Google Podcasts
w formie RSS
jako playlista Youtube
Odcinek w wersji wideo można obejrzeć poniżej:



Wersja audio do odsłuchania jeszcze niżej.… Czytaj dalej 
The post Odcinek 102 –  Enterprise Security Architect, Kamil Bączyk first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Enterprise Security Architect, Kamil Bączyk, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=62086</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/enterprise-security-architect-kamil-baczyk-gosciem-rozmowy-kontrolowanej-w-niedziele-o-21/"/>
        <updated>2022-04-17T08:30:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dla większości z was zaplanowanie bezpieczeństwa swoich urządzeń, a może także małej firmy, nie jest dużym wyzwaniem. Problemy zaczynają się, gdy trzeba to zrobić na skalę dużej firmy. Do takich zadań przyda się już zawodowy architekt. Poznajcie Kamila.
Wiele osób utożsamia bezpieczeństwo z konkretnymi produktami czy urządzeniami.… Czytaj dalej 
The post Enterprise Security Architect, Kamil Bączyk, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21 first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weekendowa Lektura: odcinek 463 [2022-04-15]. Bierzcie i czytajcie]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=62065</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/weekendowa-lektura-odcinek-463-2022-04-15-bierzcie-i-czytajcie/"/>
        <updated>2022-04-15T21:11:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zapraszamy do nowego wydania Weekendowej Lektury. Przestępcy nie próżnują, więc mimo zbliżających się Świąt zebraliśmy całkiem sporą dawkę newsów o atakach, podatnościach i szkodnikach. Życzymy udanej lektury.
W dzisiejszym wydaniu szczególnie polecamy w części fabularnej artykuł o tym, jak śledzenie transakcji w BTC doprowadziło do likwidacji przestępczego marketu (pkt 6).… Czytaj dalej 
The post Weekendowa Lektura: odcinek 463 [2022-04-15]. Bierzcie i czytajcie first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[15 kwietnia 2022]]></title>
        <id>https://news.mrugalski.pl/post/681587491821731840</id>
        <link href="https://news.mrugalski.pl/post/681587491821731840"/>
        <updated>2022-04-15T08:48:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[◢ #unknownews ◣
Czas na przegląd ciekawych treści z branży IT, na które natrafiłem w ubiegłym tygodniu. Zapraszam do lektury.

Aktualnie trwa promocja świąteczna na Helionie (ogromne zniżki na kilka tysięcy książek)
Promocja na wirtualne wersje papierowych gier planszowych (już od €1)

1) Powstanie, rozwój i upadek Pebble - czyli historia pewnego smart zegarka
https://medium.com/@ericmigi/why-pebble-failed-d7be937c6232
INFO: Dokładnie 10 lat temu, na Kickstarterze pojawił się rewolucyjny, smart-zegarek Pebble. Jak zdobył popularność? jak wyglądał rozrost firmy i co doprowadziło do upadku i w konsekwencji sprzedaży całej firmy? O tym w artykule
2) Spis zniżek studenckich na usługi online typu SaaS/PaaS/IaaS
https://github.com/AchoArnold/discount-for-student-dev
INFO: Jeśli jesteś studentem,…]]></summary>
        <author>
            <name>unknowNews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Jakie dane rosyjski Killnet wykradł z serwera polskiej agencji]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=62044</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/jakie-dane-rosyjski-killnet-wykradl-z-serwera-polskiej-agencji/"/>
        <updated>2022-04-15T07:16:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Poświęciliśmy już sporo uwagi haktywistom, którzy po rozpoczęciu działań wojennych przez Rosję opowiedzieli się po stronie Ukrainy. Pora zerknąć na drugą stronę barykady, zwłaszcza że jedna z prorosyjskich grup chwali się zhakowaniem polskiej agencji.
Pod koniec marca na celowniku komputerowych włamywaczy znalazła się Polska Agencja Inwestycji i Handlu (PAIH), czyli spółka akcyjna należąca do Skarbu Państwa, korzystająca z domeny paih.gov.pl… Czytaj dalej 
The post Jakie dane rosyjski Killnet wykradł z serwera polskiej agencji first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[W raporcie Podkomisji Smoleńskiej dane m.in. niektórych ofiar ukryto w odwracalny sposób]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61959</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/w-raporcie-komisji-smolenskiej-dane-m-in-niektorych-ofiar-ukryto-w-odwracalny-sposob/"/>
        <updated>2022-04-12T14:18:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Można mówić na konferencjach, można pisać artykuły, można robić szkolenia, a potem zawsze okazuje się, że ktoś wie lepiej i zrobi po swojemu. Niestety nie inaczej było i tym razem, gdy nieudolnie ukryto wrażliwe informacje w raporcie.
To będzie krótki artykuł, bo nie ma się za bardzo o czym rozpisywać.… Czytaj dalej 
The post W raporcie Podkomisji Smoleńskiej dane m.in. niektórych ofiar ukryto w odwracalny sposób first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Odcinek 101 –  CISO KGHM, Ireneusz Jazownik]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61948</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/odcinek-101-ciso-kghm-ireneusz-jazownik/"/>
        <updated>2022-04-10T21:59:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gościem sto pierwszego odcinka podcastu Rozmowa Kontrolowana jest CISO KGHM, Ireneusz Jazownik. 
Odwiedź stronę podcastu pod adresem live.zaufanatrzeciastrona.pl, zapisz się do newslettera i otrzymuj powiadomienia o nowych odcinkach Rozmowy Kontrolowanej.
Podcast jest dostępny:
w serwisie Spotify
w serwisie Apple Podcasts
w serwisie Google Podcasts
w formie RSS
jako playlista Youtube
Odcinek w wersji wideo można obejrzeć poniżej:



Wersja audio do odsłuchania jeszcze niżej.… Czytaj dalej 
The post Odcinek 101 –  CISO KGHM, Ireneusz Jazownik first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CISO KGHM, Ireneusz Jazownik, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61939</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/ciso-kghm-ireneusz-jazownik-gosciem-rozmowy-kontrolowanej-w-niedziele-o-21/"/>
        <updated>2022-04-10T07:46:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Pewnie większość z was wyobraża sobie, z jakimi problemami bezpieczeństwa borykają się banki czy firmy telekomunikacyjne. Dzisiaj porozmawiamy z kimś, kto poznał jeszcze jedną, niecodzienną i ciekawą perspektywę. Poznajcie Irka.
Ireneusz Jazownik w swoim CV ma sporo firm i stanowisk. Bezpieczeństwem zajmował się już w sektorze finansowym (Alior i BGŻ), telekomunikacyjnym (Orange) i chemicznym (Ciech).… Czytaj dalej 
The post CISO KGHM, Ireneusz Jazownik, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21 first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weekendowa Lektura: odcinek 462 [2022-04-09]. Bierzcie i czytajcie]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61918</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/weekendowa-lektura-odcinek-462-2022-04-09-bierzcie-i-czytajcie/"/>
        <updated>2022-04-09T10:17:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zapraszamy do nowego wydania Weekendowej Lektury. Znów się ochłodziło, dajemy więc dobrą okazję do spędzenia kilku godzin w domowym zaciszu i zapoznania się z zebranymi przez nas linkami. Życzymy udanej lektury.
W dzisiejszym wydaniu szczególnie polecamy w części fabularnej wyniki dziennikarskiego śledztwa, które dotyczyło ukrytych adresów URL YouTube’a (pkt 10) oraz materiał poświęcony zamknięciu Hydry, czyli największego rosyjskojęzycznego marketu w darknecie (pkt 16).… Czytaj dalej 
The post Weekendowa Lektura: odcinek 462 [2022-04-09]. Bierzcie i czytajcie first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[8 kwietnia 2022]]></title>
        <id>https://news.mrugalski.pl/post/680952057721716736</id>
        <link href="https://news.mrugalski.pl/post/680952057721716736"/>
        <updated>2022-04-08T08:28:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[◢ #unknownews ◣
Jak co piątek, przybywam z nowym zestawieniem ciekawych znalezisk z branży IT. Zapraszam do lektury.

Rzuć okiem na kursy z branży IT dostępne w ramach mojej platformy edukacyjnej

1) Napisanie aplikacji wyświetlającej informacje o albumach i utworach jest proste? Niezupełnie…
https://dustri.org/b/horrible-edge-cases-to-consider-when-dealing-with-music.html
INFO: Ciekawy przegląd skrajnych przypadków, z którymi musisz się zmierzyć, projektując taką aplikację. Okazuje się, że nie wszyscy wykonawcy używają alfabetu łacińskiego, a Laughing Mantis już totalnie odleciał :D
2) Jak wygląda obecnie TikTok oczami rosyjskiego użytkownika? Zobacz sam
https://www.nrk.no/osloogviken/xl/tiktok-doesn_t-show-the-war-in-ukraine-to-russian-users-1.15921522
INFO: Mówiąc krótko, niemal wszystk…]]></summary>
        <author>
            <name>unknowNews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nawet najlepszy administrator nie poradzi sobie bez odpowiednich narzędzi]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61907</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/nawet-najlepszy-administrator-nie-poradzi-sobie-bez-odpowiednich-narzedzi/"/>
        <updated>2022-04-06T05:52:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Jeszcze nie tak dawno temu, aby zadbać o bezpieczeństwo informatyczne firmy, wystarczyło odpowiednio zabezpieczyć komputery oraz sieć w siedzibie przedsiębiorstwa. Dziś, gdy dane są w chmurze, wyzwania są inne – i większe.
Utrata urządzenia pracownika to nie tylko ryzyko dostępu do lokalnych dysków, ale także do danych, których na urządzeniu nie ma – ale są w chmurze, do której użytkownik też ma dostęp.… Czytaj dalej 
The post Nawet najlepszy administrator nie poradzi sobie bez odpowiednich narzędzi first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>redakcja</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Numery ksiąg wieczystych znów były widoczne w Geoportalu, ale to był błąd]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/numery-ksiag-wieczystych-znow-byly-widoczne-w-geoportalu-ale-to-byl-blad/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/numery-ksiag-wieczystych-znow-byly-widoczne-w-geoportalu-ale-to-byl-blad/"/>
        <updated>2022-04-04T15:44:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Przez co najmniej kilkadziesiąt godzin na Geoportalu można było podejrzeć numery ksiąg wieczystych nieruchomości. A teraz znów zniknęły… Co było tego przyczyną? Czym zakończył się spór urzędów...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gdzie agenci FSB i GRU odbierają zamówienia i inne ciekawostki z wycieku z Yandex Eats]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61827</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/gdzie-agenci-fsb-i-gru-odbieraja-zamowienia-i-inne-ciekawostki-z-wycieku-z-yandex-eats/"/>
        <updated>2022-04-04T06:14:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Do wojny Rosji z Ukrainą dołączyli także włamywacze komputerowi, powodując pojawienie się w sieci licznych wycieków danych. Mało jest tych ciekawych – ale lista prawie 50 milionów zamówień z aplikacji do dostaw jedzenia wygląda interesująco.
W związku z wojną w Ukrainie Anonymous ogłaszają głównie dwie kategorie sukcesów: takie, gdzie tak naprawdę dane nie zostały wykradzione oraz takie, gdzie wykradziono mnóstwo danych, które albo są publiczne, albo zbyt obszerne, by je wręcz przejrzeć (co ma zamaskować ich bezużyteczność).… Czytaj dalej 
The post Gdzie agenci FSB i GRU odbierają zamówienia i inne ciekawostki z wycieku z Yandex Eats first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Odcinek 100 –  CEO Redge Technologies, Przemysław Frasunek]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61880</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/odcinek-100-ceo-redge-technologies-przemyslaw-frasunek/"/>
        <updated>2022-04-03T21:00:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gościem setnego, jubileuszowego odcinka podcastu Rozmowa Kontrolowana jest CEO Redge Technologies, Przemysław Frasunek, znany także jako venglin vel Babcia Padlina.
Odwiedź stronę podcastu pod adresem live.zaufanatrzeciastrona.pl, zapisz się do newslettera i otrzymuj powiadomienia o nowych odcinkach Rozmowy Kontrolowanej.
Podcast jest dostępny:
w serwisie Spotify
w serwisie Apple Podcasts
w serwisie Google Podcasts
w formie RSS
jako playlista Youtube
Odcinek w wersji wideo można obejrzeć poniżej:



Wersja audio do odsłuchania jeszcze niżej.… Czytaj dalej 
The post Odcinek 100 –  CEO Redge Technologies, Przemysław Frasunek first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Też dostałeś wiadomość o rekrutacji pracowników z rosyjskiego adresu?]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/tez-dostales-wiadomosc-o-rekrutacji-pracownikow-z-rosyjskiego-adresu/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/tez-dostales-wiadomosc-o-rekrutacji-pracownikow-z-rosyjskiego-adresu/"/>
        <updated>2022-04-03T12:52:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Otrzymujemy setki zgłoszeń, że wielu Polaków dostaje właśnie wiadomości iMessage, które są wysyłane z rosyjskich domen list.ru oraz inbox.ru lub mail.ru. Treść wiadomości przez niektórych odbiorców...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weekendowa Lektura: odcinek 461 [2022-04-02]. Bierzcie i czytajcie]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61786</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/weekendowa-lektura-odcinek-461-2022-04-02-bierzcie-i-czytajcie/"/>
        <updated>2022-04-02T21:34:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zapraszamy do nowego wydania Weekendowej Lektury. W pocie czoła zgromadziliśmy sporo ciekawych linków zarówno w części fabularnej, jak i technicznej, jest więc szansa, że każdy znajdzie coś dla siebie. Życzymy udanej lektury.
W dzisiejszym wydaniu szczególnie polecamy w części fabularnej uwagi do ustawy o obronie ojczyzny, która daje wojsku nieskrępowany dostęp do danych wszystkich obywateli (pkt 1) oraz artykuł o tym, jak OSINT pomaga w ustalaniu strat rosyjskiej armii w Ukrainie (pkt 10).… Czytaj dalej 
The post Weekendowa Lektura: odcinek 461 [2022-04-02]. Bierzcie i czytajcie first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HackerNews top stories #102]]></title>
        <id>https://dmasior.com/hackernews-top-stories-102/</id>
        <link href="https://dmasior.com/hackernews-top-stories-102/"/>
        <updated>2022-03-27T11:21:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HackerNews most popular stories from Mar 20, 2022 to Mar 27, 2022. In one blog post. [0] Applebee’s exec urges using high gas prices to push lower wages, sparks walkout https://www2.ljworld.com/news/general-news/2022/mar/23/an-email-urging-lower-wages-for-new-employees-due-to-higher-gas-prices-sparks-walkout-at-lawrence-applebees/ [1] Tell HN: A $40B company killed my 2yo son. Now they force me to keep silent https://news.ycombinator.com/item?id=30763464 [2] Hackers claim to have breached … Continue reading HackerNews top stories #102]]></summary>
        <author>
            <name>dmasior</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HackerNews top stories #101]]></title>
        <id>https://dmasior.com/hackernews-top-stories-101/</id>
        <link href="https://dmasior.com/hackernews-top-stories-101/"/>
        <updated>2022-03-20T11:22:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HackerNews most popular stories from Mar 13, 2022 to Mar 20, 2022. In one blog post. [0] US Senate votes unanimously to make daylight savings time permanent https://twitter.com/senatecloakroom/status/1503797632745025542 [1] EU to make it mandatory to use customer-replaceable batteries in household items https://www.eevblog.com/forum/dodgy-technology/not-dodgy-at-all-and-long-overdue-user-replaceable-batteries/ [2] DigitalOcean acquires CSS-tricks https://css-tricks.com/css-tricks-is-joining-digitalocean/ [3] H.264 is Magic (2016) https://sidbala.com/h-264-is-magic/ [4] 5 … Continue reading HackerNews top stories #101]]></summary>
        <author>
            <name>dmasior</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HackerNews top stories #100]]></title>
        <id>https://dmasior.com/hackernews-top-stories-100/</id>
        <link href="https://dmasior.com/hackernews-top-stories-100/"/>
        <updated>2022-03-13T11:22:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HackerNews most popular stories from Mar 06, 2022 to Mar 13, 2022. In one blog post. [0] Apple M1 Ultra https://www.apple.com/newsroom/2022/03/apple-unveils-m1-ultra-the-worlds-most-powerful-chip-for-a-personal-computer/ [1] Finland starts much-delayed nuclear plant, brings respite to power market https://www.reuters.com/world/europe/finland-starts-much-delayed-nuclear-plant-brings-respite-power-market-2022-03-12/ [2] uBlock Origin becomes top addon on Firefox https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/search/?sort=users&type=extension [3] Apple Mac Studio https://www.apple.com/mac-studio/ [4] The new silent majority: People who don’t … Continue reading HackerNews top stories #100]]></summary>
        <author>
            <name>dmasior</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HackerNews top stories #99]]></title>
        <id>https://dmasior.com/hackernews-top-stories-99/</id>
        <link href="https://dmasior.com/hackernews-top-stories-99/"/>
        <updated>2022-03-06T11:20:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HackerNews most popular stories from Feb 27, 2022 to Mar 06, 2022. In one blog post. [0] Namecheap: Russia Service Termination https://news.ycombinator.com/item?id=30504812 [1] Google mandates workers back to Silicon Valley, other offices from April 4 https://www.reuters.com/technology/google-mandates-workers-back-silicon-valley-other-offices-april-4-2022-03-02/ [2] ICANN’s rejection of Ukraine’s request to sever Russia from the internet [pdf] https://www.icann.org/en/system/files/correspondence/marby-to-fedorov-02mar22-en.pdf [3] BP quits Russia in … Continue reading HackerNews top stories #99]]></summary>
        <author>
            <name>dmasior</name>
        </author>
    </entry>
</feed>