<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://konhi.me/my-rss/index.html</id>
    <title>konhi's personal rss feed</title>
    <updated>2022-04-15T10:12:22.771Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.14.4</generator>
    <link rel="alternate" href="https://konhi.me/my-rss/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://konhi.me/my-rss/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[15 kwietnia 2022]]></title>
        <id>https://news.mrugalski.pl/post/681587491821731840</id>
        <link href="https://news.mrugalski.pl/post/681587491821731840"/>
        <updated>2022-04-15T08:48:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[◢ #unknownews ◣
Czas na przegląd ciekawych treści z branży IT, na które natrafiłem w ubiegłym tygodniu. Zapraszam do lektury.

Aktualnie trwa promocja świąteczna na Helionie (ogromne zniżki na kilka tysięcy książek)
Promocja na wirtualne wersje papierowych gier planszowych (już od €1)

1) Powstanie, rozwój i upadek Pebble - czyli historia pewnego smart zegarka
https://medium.com/@ericmigi/why-pebble-failed-d7be937c6232
INFO: Dokładnie 10 lat temu, na Kickstarterze pojawił się rewolucyjny, smart-zegarek Pebble. Jak zdobył popularność? jak wyglądał rozrost firmy i co doprowadziło do upadku i w konsekwencji sprzedaży całej firmy? O tym w artykule
2) Spis zniżek studenckich na usługi online typu SaaS/PaaS/IaaS
https://github.com/AchoArnold/discount-for-student-dev
INFO: Jeśli jesteś studentem,…]]></summary>
        <author>
            <name>unknowNews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Jakie dane rosyjski Killnet wykradł z serwera polskiej agencji]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=62044</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/jakie-dane-rosyjski-killnet-wykradl-z-serwera-polskiej-agencji/"/>
        <updated>2022-04-15T07:16:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Poświęciliśmy już sporo uwagi haktywistom, którzy po rozpoczęciu działań wojennych przez Rosję opowiedzieli się po stronie Ukrainy. Pora zerknąć na drugą stronę barykady, zwłaszcza że jedna z prorosyjskich grup chwali się zhakowaniem polskiej agencji.
Pod koniec marca na celowniku komputerowych włamywaczy znalazła się Polska Agencja Inwestycji i Handlu (PAIH), czyli spółka akcyjna należąca do Skarbu Państwa, korzystająca z domeny paih.gov.pl… Czytaj dalej 
The post Jakie dane rosyjski Killnet wykradł z serwera polskiej agencji first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[W raporcie Podkomisji Smoleńskiej dane m.in. niektórych ofiar ukryto w odwracalny sposób]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61959</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/w-raporcie-komisji-smolenskiej-dane-m-in-niektorych-ofiar-ukryto-w-odwracalny-sposob/"/>
        <updated>2022-04-12T14:18:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Można mówić na konferencjach, można pisać artykuły, można robić szkolenia, a potem zawsze okazuje się, że ktoś wie lepiej i zrobi po swojemu. Niestety nie inaczej było i tym razem, gdy nieudolnie ukryto wrażliwe informacje w raporcie.
To będzie krótki artykuł, bo nie ma się za bardzo o czym rozpisywać.… Czytaj dalej 
The post W raporcie Podkomisji Smoleńskiej dane m.in. niektórych ofiar ukryto w odwracalny sposób first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Odcinek 101 –  CISO KGHM, Ireneusz Jazownik]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61948</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/odcinek-101-ciso-kghm-ireneusz-jazownik/"/>
        <updated>2022-04-10T21:59:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gościem sto pierwszego odcinka podcastu Rozmowa Kontrolowana jest CISO KGHM, Ireneusz Jazownik. 
Odwiedź stronę podcastu pod adresem live.zaufanatrzeciastrona.pl, zapisz się do newslettera i otrzymuj powiadomienia o nowych odcinkach Rozmowy Kontrolowanej.
Podcast jest dostępny:
w serwisie Spotify
w serwisie Apple Podcasts
w serwisie Google Podcasts
w formie RSS
jako playlista Youtube
Odcinek w wersji wideo można obejrzeć poniżej:



Wersja audio do odsłuchania jeszcze niżej.… Czytaj dalej 
The post Odcinek 101 –  CISO KGHM, Ireneusz Jazownik first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CISO KGHM, Ireneusz Jazownik, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61939</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/ciso-kghm-ireneusz-jazownik-gosciem-rozmowy-kontrolowanej-w-niedziele-o-21/"/>
        <updated>2022-04-10T07:46:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Pewnie większość z was wyobraża sobie, z jakimi problemami bezpieczeństwa borykają się banki czy firmy telekomunikacyjne. Dzisiaj porozmawiamy z kimś, kto poznał jeszcze jedną, niecodzienną i ciekawą perspektywę. Poznajcie Irka.
Ireneusz Jazownik w swoim CV ma sporo firm i stanowisk. Bezpieczeństwem zajmował się już w sektorze finansowym (Alior i BGŻ), telekomunikacyjnym (Orange) i chemicznym (Ciech).… Czytaj dalej 
The post CISO KGHM, Ireneusz Jazownik, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21 first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weekendowa Lektura: odcinek 462 [2022-04-09]. Bierzcie i czytajcie]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61918</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/weekendowa-lektura-odcinek-462-2022-04-09-bierzcie-i-czytajcie/"/>
        <updated>2022-04-09T10:17:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zapraszamy do nowego wydania Weekendowej Lektury. Znów się ochłodziło, dajemy więc dobrą okazję do spędzenia kilku godzin w domowym zaciszu i zapoznania się z zebranymi przez nas linkami. Życzymy udanej lektury.
W dzisiejszym wydaniu szczególnie polecamy w części fabularnej wyniki dziennikarskiego śledztwa, które dotyczyło ukrytych adresów URL YouTube’a (pkt 10) oraz materiał poświęcony zamknięciu Hydry, czyli największego rosyjskojęzycznego marketu w darknecie (pkt 16).… Czytaj dalej 
The post Weekendowa Lektura: odcinek 462 [2022-04-09]. Bierzcie i czytajcie first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[8 kwietnia 2022]]></title>
        <id>https://news.mrugalski.pl/post/680952057721716736</id>
        <link href="https://news.mrugalski.pl/post/680952057721716736"/>
        <updated>2022-04-08T08:28:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[◢ #unknownews ◣
Jak co piątek, przybywam z nowym zestawieniem ciekawych znalezisk z branży IT. Zapraszam do lektury.

Rzuć okiem na kursy z branży IT dostępne w ramach mojej platformy edukacyjnej

1) Napisanie aplikacji wyświetlającej informacje o albumach i utworach jest proste? Niezupełnie…
https://dustri.org/b/horrible-edge-cases-to-consider-when-dealing-with-music.html
INFO: Ciekawy przegląd skrajnych przypadków, z którymi musisz się zmierzyć, projektując taką aplikację. Okazuje się, że nie wszyscy wykonawcy używają alfabetu łacińskiego, a Laughing Mantis już totalnie odleciał :D
2) Jak wygląda obecnie TikTok oczami rosyjskiego użytkownika? Zobacz sam
https://www.nrk.no/osloogviken/xl/tiktok-doesn_t-show-the-war-in-ukraine-to-russian-users-1.15921522
INFO: Mówiąc krótko, niemal wszystk…]]></summary>
        <author>
            <name>unknowNews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nawet najlepszy administrator nie poradzi sobie bez odpowiednich narzędzi]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61907</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/nawet-najlepszy-administrator-nie-poradzi-sobie-bez-odpowiednich-narzedzi/"/>
        <updated>2022-04-06T05:52:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Jeszcze nie tak dawno temu, aby zadbać o bezpieczeństwo informatyczne firmy, wystarczyło odpowiednio zabezpieczyć komputery oraz sieć w siedzibie przedsiębiorstwa. Dziś, gdy dane są w chmurze, wyzwania są inne – i większe.
Utrata urządzenia pracownika to nie tylko ryzyko dostępu do lokalnych dysków, ale także do danych, których na urządzeniu nie ma – ale są w chmurze, do której użytkownik też ma dostęp.… Czytaj dalej 
The post Nawet najlepszy administrator nie poradzi sobie bez odpowiednich narzędzi first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>redakcja</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Numery ksiąg wieczystych znów były widoczne w Geoportalu, ale to był błąd]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/numery-ksiag-wieczystych-znow-byly-widoczne-w-geoportalu-ale-to-byl-blad/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/numery-ksiag-wieczystych-znow-byly-widoczne-w-geoportalu-ale-to-byl-blad/"/>
        <updated>2022-04-04T15:44:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Przez co najmniej kilkadziesiąt godzin na Geoportalu można było podejrzeć numery ksiąg wieczystych nieruchomości. A teraz znów zniknęły… Co było tego przyczyną? Czym zakończył się spór urzędów...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gdzie agenci FSB i GRU odbierają zamówienia i inne ciekawostki z wycieku z Yandex Eats]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61827</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/gdzie-agenci-fsb-i-gru-odbieraja-zamowienia-i-inne-ciekawostki-z-wycieku-z-yandex-eats/"/>
        <updated>2022-04-04T06:14:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Do wojny Rosji z Ukrainą dołączyli także włamywacze komputerowi, powodując pojawienie się w sieci licznych wycieków danych. Mało jest tych ciekawych – ale lista prawie 50 milionów zamówień z aplikacji do dostaw jedzenia wygląda interesująco.
W związku z wojną w Ukrainie Anonymous ogłaszają głównie dwie kategorie sukcesów: takie, gdzie tak naprawdę dane nie zostały wykradzione oraz takie, gdzie wykradziono mnóstwo danych, które albo są publiczne, albo zbyt obszerne, by je wręcz przejrzeć (co ma zamaskować ich bezużyteczność).… Czytaj dalej 
The post Gdzie agenci FSB i GRU odbierają zamówienia i inne ciekawostki z wycieku z Yandex Eats first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Odcinek 100 –  CEO Redge Technologies, Przemysław Frasunek]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61880</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/odcinek-100-ceo-redge-technologies-przemyslaw-frasunek/"/>
        <updated>2022-04-03T21:00:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gościem setnego, jubileuszowego odcinka podcastu Rozmowa Kontrolowana jest CEO Redge Technologies, Przemysław Frasunek, znany także jako venglin vel Babcia Padlina.
Odwiedź stronę podcastu pod adresem live.zaufanatrzeciastrona.pl, zapisz się do newslettera i otrzymuj powiadomienia o nowych odcinkach Rozmowy Kontrolowanej.
Podcast jest dostępny:
w serwisie Spotify
w serwisie Apple Podcasts
w serwisie Google Podcasts
w formie RSS
jako playlista Youtube
Odcinek w wersji wideo można obejrzeć poniżej:



Wersja audio do odsłuchania jeszcze niżej.… Czytaj dalej 
The post Odcinek 100 –  CEO Redge Technologies, Przemysław Frasunek first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Też dostałeś wiadomość o rekrutacji pracowników z rosyjskiego adresu?]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/tez-dostales-wiadomosc-o-rekrutacji-pracownikow-z-rosyjskiego-adresu/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/tez-dostales-wiadomosc-o-rekrutacji-pracownikow-z-rosyjskiego-adresu/"/>
        <updated>2022-04-03T12:52:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Otrzymujemy setki zgłoszeń, że wielu Polaków dostaje właśnie wiadomości iMessage, które są wysyłane z rosyjskich domen list.ru oraz inbox.ru lub mail.ru. Treść wiadomości przez niektórych odbiorców...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weekendowa Lektura: odcinek 461 [2022-04-02]. Bierzcie i czytajcie]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61786</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/weekendowa-lektura-odcinek-461-2022-04-02-bierzcie-i-czytajcie/"/>
        <updated>2022-04-02T21:34:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zapraszamy do nowego wydania Weekendowej Lektury. W pocie czoła zgromadziliśmy sporo ciekawych linków zarówno w części fabularnej, jak i technicznej, jest więc szansa, że każdy znajdzie coś dla siebie. Życzymy udanej lektury.
W dzisiejszym wydaniu szczególnie polecamy w części fabularnej uwagi do ustawy o obronie ojczyzny, która daje wojsku nieskrępowany dostęp do danych wszystkich obywateli (pkt 1) oraz artykuł o tym, jak OSINT pomaga w ustalaniu strat rosyjskiej armii w Ukrainie (pkt 10).… Czytaj dalej 
The post Weekendowa Lektura: odcinek 461 [2022-04-02]. Bierzcie i czytajcie first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CEO Redge Technologies, Przemysław Frasunek, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61823</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/ceo-redge-technologies-przemyslaw-frasunek-gosciem-rozmowy-kontrolowanej-w-niedziele-o-21/"/>
        <updated>2022-04-02T13:45:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Czy to już setne wydanie naszego programu? Z tej okazji dzisiaj spotkamy się z doświadczonym polskim hakerem, który, choć bezpieczeństwa nigdy nie porzucił, dzisiaj działa w wielu obszarach biznesowych związanych z technologiami IT. Poznajcie Przemka.
Około roku 2000 jedną z lepiej rozpoznawanych na międzynarodowej scenie IT security osób z Polski był Przemysław Frasunek, znany jako venglin.… Czytaj dalej 
The post CEO Redge Technologies, Przemysław Frasunek, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21 first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wyniki webinaru o dezinformacji – statystyki, moje zarobki i wasze oceny]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61799</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/wyniki-webinaru-o-dezinformacji-statystyki-moje-zarobki-i-wasze-oceny/"/>
        <updated>2022-04-02T05:41:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[To nie jest artykuł o bezpieczeństwie, ale jest to artykuł o zarabianiu na bezpieczeństwie. Ile osób zapisało się na webinar? Ile zdecydowało się zapłacić? Czy uczestnicy byli zadowoleni? Czy ja byłem zadowolony? Wszystkie odpowiedzi znajdziesz poniżej.
Pierwszy samodzielny webinar – jak to pierwszy?… Czytaj dalej 
The post Wyniki webinaru o dezinformacji – statystyki, moje zarobki i wasze oceny first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1 kwietnia 2022]]></title>
        <id>https://news.mrugalski.pl/post/680320260706058240</id>
        <link href="https://news.mrugalski.pl/post/680320260706058240"/>
        <updated>2022-04-01T09:05:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[◢ #unknownews ◣
Dziś jest pierwszy kwietnia, ale w tym wydaniu zestawienie nie będę próbował Cię trollować. Zapraszam do czytania.

Tylko dziś do północy można kupić kurs “Docker w godzinę” z jedyne 67zł

1) Wszystkie telefony Zełenskiego - prezydenta Ukrainy
https://www.electrospaces.net/2022/03/the-phones-of-ukrainian-president.html
INFO: Ciekawy przegląd wszystkich aparatów telefonicznych, jakie udało się uchwycić na zdjęciach prezydenta Ukrainy w jego biurze. Dla mnie najciekawsze jest ten 20+ letni z dziesiątkami przycisków i… ten bez przycisków.
2) Zbiór 59 wykładów związanych ze światem matematyki - naprawdę ciekawe!
https://abakcus.com/59-mind-blowing-math-talks-that-can-change-your-perspective-on-life/
INFO: To nie są typowe uczelniane wykłady, to prezentacje z TEDa. Każdy z tych …]]></summary>
        <author>
            <name>unknowNews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Notatki z wczorajszego LIVE o dezinformacji z użyciem OSINT-u]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/notatki-z-wczorajszego-live-o-dezinformacji-z-uzyciem-osint-u/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/notatki-z-wczorajszego-live-o-dezinformacji-z-uzyciem-osint-u/"/>
        <updated>2022-03-31T16:58:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Krótka informacja. Wczoraj odbył się nasz LIVE webinar poświęcony tematowi dezinformacji. Marcin przez 90 minut pokazywał kilkanaście narzędzi i technik OSINT-owych, które są pomocne w ustalaniu czy...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[* Programiści i Programistki! Tej konferencji IT nie możecie przegapić!  Mamy dla Was zniżkę na bilety.]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/programisci-i-programistki-tej-konferencji-it-nie-mozecie-przegapic-mamy-dla-was-znizke-na-bilety/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/programisci-i-programistki-tej-konferencji-it-nie-mozecie-przegapic-mamy-dla-was-znizke-na-bilety/"/>
        <updated>2022-03-31T12:06:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[4Developers to największy interdyscyplinarny festiwal technologiczny w Polsce, który zrzesza społeczność IT w jednym miejscu. Doświadczeni eksperci od wielu lat spotykają się co roku, by dzielić się...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Co robią pracownicy, kiedy admini nie patrzą?]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/co-robia-pracownicy-kiedy-admini-nie-patrza/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/co-robia-pracownicy-kiedy-admini-nie-patrza/"/>
        <updated>2022-03-31T08:30:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gdy administratorzy IT są pytani o to, z ilu aplikacji w chmurze korzystają pracownicy w ich organizacji, odpowiadają zazwyczaj, że z około 30, może 40. W rzeczywistości, te liczby są nawet kilka...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rosjanie wkręcili się jej do SMS-ów]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/rosjanie-wstrzyneli-sie-do-smsow/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/rosjanie-wstrzyneli-sie-do-smsow/"/>
        <updated>2022-03-29T11:32:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Bardzo ciekawy incydent zgłosiła nam kilka dni temu jedna z Czytelniczek, Basia. W SMS-ie, który otrzymała od siostry nagle pojawiło się zdanie o …Rosjanach. I to z komunikatem o...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Odcinek 99 –  Malware Analyst, Łukasz Lamparski]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61751</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/odcinek-99-malware-analyst-lukasz-lamparski/"/>
        <updated>2022-03-27T20:58:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gościem dziewięćdziesiątego dziewiątego odcinka podcastu Rozmowa Kontrolowana jest analityk malware w Bank of America, Łukasz Lamparski.
Odwiedź stronę podcastu pod adresem live.zaufanatrzeciastrona.pl, zapisz się do newslettera i otrzymuj powiadomienia o nowych odcinkach Rozmowy Kontrolowanej.
Podcast jest dostępny:
w serwisie Spotify
w serwisie Apple Podcasts
w serwisie Google Podcasts
w formie RSS
jako playlista Youtube
Odcinek w wersji wideo można obejrzeć poniżej:



Wersja audio do odsłuchania jeszcze niżej.… Czytaj dalej 
The post Odcinek 99 –  Malware Analyst, Łukasz Lamparski first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Malware analyst, Łukasz Lamparski, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61752</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/malware-analyst-lukasz-lamparski-gosciem-rozmowy-kontrolowanej-w-niedziele-o-21/"/>
        <updated>2022-03-27T12:03:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Przestępcy tworzą ogromne ilości złośliwego oprogramowania. Złośliwe oprogramowanie atakuje użytkowników. By bronić użytkowników, trzeba zrozumieć, jak złośliwe oprogramowanie działa. Kto to wszystko analizuje? Analitycy! Poznajcie Łukasza.
Łukasz swoją karierę zaczynał od administrowania różnymi środowiskami Linux / UNIX, a od kilku lat walczy po niebieskiej stronie w branży bezpieczeństwa.… Czytaj dalej 
The post Malware analyst, Łukasz Lamparski, gościem Rozmowy Kontrolowanej w niedzielę o 21 first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Haertle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HackerNews top stories #102]]></title>
        <id>https://dmasior.com/hackernews-top-stories-102/</id>
        <link href="https://dmasior.com/hackernews-top-stories-102/"/>
        <updated>2022-03-27T11:21:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HackerNews most popular stories from Mar 20, 2022 to Mar 27, 2022. In one blog post. [0] Applebee’s exec urges using high gas prices to push lower wages, sparks walkout https://www2.ljworld.com/news/general-news/2022/mar/23/an-email-urging-lower-wages-for-new-employees-due-to-higher-gas-prices-sparks-walkout-at-lawrence-applebees/ [1] Tell HN: A $40B company killed my 2yo son. Now they force me to keep silent https://news.ycombinator.com/item?id=30763464 [2] Hackers claim to have breached … Continue reading HackerNews top stories #102]]></summary>
        <author>
            <name>dmasior</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weekendowa Lektura: odcinek 460 [2022-03-26]. Bierzcie i czytajcie]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61666</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/weekendowa-lektura-odcinek-460-2022-03-26-bierzcie-i-czytajcie/"/>
        <updated>2022-03-26T20:48:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zapraszamy do nowego wydania Weekendowej Lektury, zawierającego najciekawsze informacje na temat ataków, wycieków, podatności i szkodników, które zaobserwowali ostatnio eksperci. Życzymy udanej lektury.
W dzisiejszym wydaniu szczególnie polecamy w części fabularnej artykuł pokazujący, jak działa dezinformacja na TikToku (pkt 2), informację o aresztowaniu kilku członków grupy Lapsus$, która zhakowała ostatnio Nvidię i Microsoft (pkt 14) oraz doniesienia o tym, że serwerownia OVH nie była właściwie zabezpieczona przed pożarem (pkt 17).… Czytaj dalej 
The post Weekendowa Lektura: odcinek 460 [2022-03-26]. Bierzcie i czytajcie first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Co ujawnili Anonymous (i inne grupy), czyli historia prawdziwych wycieków ostatnich tygodni]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61664</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/co-ujawnili-anonymous-i-inne-grupy-czyli-historia-prawdziwych-wyciekow-ostatnich-tygodni/"/>
        <updated>2022-03-25T10:18:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dane 120 tysięcy rosyjskich żołnierzy biorących udział w inwazji na Ukrainę, dane urzędu cenzorskiego i agencji kosmicznej, atak na systemy kolejowe – to wszystko prawdziwe incydenty, choć nie zawsze rzetelnie opisane w mediach. Uzupełniamy te braki.
Kilka dni temu opisaliśmy, czego nie ujawnili Anonymous, czyli historię listy rosyjskich agentów i innych sensacyjnych wycieków, których nie było.… Czytaj dalej 
The post Co ujawnili Anonymous (i inne grupy), czyli historia prawdziwych wycieków ostatnich tygodni first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[25 marca 2022]]></title>
        <id>https://news.mrugalski.pl/post/679678229600174080</id>
        <link href="https://news.mrugalski.pl/post/679678229600174080"/>
        <updated>2022-03-25T07:01:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[◢ #unknownews ◣
Czas na piątkowe zestawienie subiektywnie najciekawszych znalezisk ze swiata IT z ubiegłego tygodnia. Zapraszam do lektury.

Europa Universalis IV za niespełna 5zł

1) Zbuduj własną, kieszonkową chmurę opartą na Raspberry Pi oraz OpenFaaS
https://blog.alexellis.io/your-pocket-sized-cloud/
INFO: autor buduję prostą ‘chmurę’ z użyciem narzędzi open source. Ostatecznie powstaje z tego mini serwer obsługiwany przez API, zdatny do uruchamiania skryptów do automatyzacji, zadań crona, czy hostowania stron WWW.
2) Smart urządzenia - czyli z czego zbudować inteligentny dom? (IKEA Tradfi, Shellby, Philips Hue, HomeMatic, Sonoff itp.)
https://michael.stapelberg.ch/posts/2022-03-19-smart-home-components/
INFO: autor przez lata korzystał z wielu smart produktów do obsługi inteligentnego…]]></summary>
        <author>
            <name>unknowNews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Szkolenie i wykład z wykrywania dezinformacji dla firm i LIVE osób prywatnych]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/szkolenie-wyklad-z-wykrywania-dezinformacji/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/szkolenie-wyklad-z-wykrywania-dezinformacji/"/>
        <updated>2022-03-24T09:22:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[W ostatnich tygodniach zrealizowaliśmy dla naszych klientów, w tym również znajomych dziennikarzy, kilka mini-szkoleń i wykładów poświęconych tematowi wykrywania dezinformacji, namierzania troli,...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Czego nie ujawnili Anonymous, czyli historia listy rosyjskich agentów i innych sensacyjnych wycieków]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61381</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/czego-nie-ujawnili-anonymous-czyli-historia-listy-rosyjskich-agentow-i-inne/"/>
        <updated>2022-03-22T14:12:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Wśród ogłoszonych sukcesów Anonymous znajdziemy wycieki listy rosyjskich agentów, kont pracowników rosyjskiego MON czy kodu źródłowego produktów firmy Kaspersky. Przyglądamy się tym incydentom – i sprawdzamy, jak było naprawdę.
Wojna to czas, w którym prawda umiera najszybciej. Siedząc przed komputerem niestety nie wygonimy najeźdźców z Ukrainy, ale na pewno możemy zrobić dwie rzeczy.… Czytaj dalej 
The post Czego nie ujawnili Anonymous, czyli historia listy rosyjskich agentów i innych sensacyjnych wycieków first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HackerNews top stories #101]]></title>
        <id>https://dmasior.com/hackernews-top-stories-101/</id>
        <link href="https://dmasior.com/hackernews-top-stories-101/"/>
        <updated>2022-03-20T11:22:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HackerNews most popular stories from Mar 13, 2022 to Mar 20, 2022. In one blog post. [0] US Senate votes unanimously to make daylight savings time permanent https://twitter.com/senatecloakroom/status/1503797632745025542 [1] EU to make it mandatory to use customer-replaceable batteries in household items https://www.eevblog.com/forum/dodgy-technology/not-dodgy-at-all-and-long-overdue-user-replaceable-batteries/ [2] DigitalOcean acquires CSS-tricks https://css-tricks.com/css-tricks-is-joining-digitalocean/ [3] H.264 is Magic (2016) https://sidbala.com/h-264-is-magic/ [4] 5 … Continue reading HackerNews top stories #101]]></summary>
        <author>
            <name>dmasior</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weekendowa Lektura: odcinek 459 [2022-03-20]. Bierzcie i czytajcie]]></title>
        <id>https://zaufanatrzeciastrona.pl/?p=61619</id>
        <link href="https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/weekendowa-lektura-odcinek-459-2022-03-20-bierzcie-i-czytajcie/"/>
        <updated>2022-03-20T11:14:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zapraszamy do nowego wydania Weekendowej Lektury. Co prawda, weekend już powoli się kończy, ale zostało jeszcze kilka godzin (o nocy nie wspominając) na przejrzenie zgromadzonych przez nas linków. Życzymy udanej lektury.
W dzisiejszym wydaniu szczególnie polecamy w części fabularnej nieco krytyczny artykuł o ostatnich działaniach Anonymous (pkt 3) oraz doniesienia o tym, że niemieckie BSI zaleca rezygnację z rozwiązań antywirusowych firmy Kaspersky (pkt 8).… Czytaj dalej 
The post Weekendowa Lektura: odcinek 459 [2022-03-20]. Bierzcie i czytajcie first appeared on Zaufana Trzecia Strona.]]></summary>
        <author>
            <name>Anna Wasilewska-Śpioch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[18 marca 2022]]></title>
        <id>https://news.mrugalski.pl/post/679050984174043136</id>
        <link href="https://news.mrugalski.pl/post/679050984174043136"/>
        <updated>2022-03-18T08:51:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[◢ #unknownews ◣
Jak co piątek, zapraszam do przeglądu subiektywnie najciekawszych znalezisk  z branży IT, na jakie natknąłem się w ostatnim tygodniu.

Promocja na gry strzelanki od HumbleBundle
Zgarnij dwa ebooki w cenie jednego na Ebookpoint (sporo z IT)

1) Czy rozpoznasz Deepfake w wersji audio, wideo i tekstowej?
https://detectfakes.media.mit.edu/
INFO: przeglądnij zestaw starannie przygotowanych deepfake i oceń, jak bardzo jesteś przekonany (0-100%), że to podróbka. Pierwsze nagranie jest referencyjne, więc tam dajesz po prostu 100%. Nie wszystkie filmy mają dźwięk (i to nie jest bug), chodzi w nich o ocenę obrazu.
2) Grażdanka.pl - naucz się cyrylicy i jej odmian!
https://grazdanka.pl/
INFO: wybierasz rodzaj alfabetu (obecnie rosyjski i ukraiński), a następnie starasz się odgadnąć ja…]]></summary>
        <author>
            <name>unknowNews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dostaliście SMS z kodem i treścią pisaną cyrylicą?]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/dostaliscie-sms-z-kodem-i-trescia-pisana-cyrylica/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/dostaliscie-sms-z-kodem-i-trescia-pisana-cyrylica/"/>
        <updated>2022-03-17T18:21:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[To nie jesteście sami. Wiele osób zgłasza nam w ostatnich dniach, że choć nigdzie się nie logują, to otrzymują od Google lub Facebooka SMS-y z kodami służącymi do logowania. I to w dodatku z opisem w...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cyberatak na PKP którego nie było]]></title>
        <id>https://niebezpiecznik.pl/post/cyberatak-na-pkp-ktorego-nie-bylo/</id>
        <link href="https://niebezpiecznik.pl/post/cyberatak-na-pkp-ktorego-nie-bylo/"/>
        <updated>2022-03-17T12:50:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dziś, przed godziną 4 w nocy, niektóre systemy sterowania ruchem pociągów PKP “doznały awarii“. Problem był ogólnopolski (19 lokalizacji). Wiele pociągów zostało mocno opóźnionych, a...


### Reszta artykułu na https://niebezpiecznik.pl]]></summary>
        <author>
            <name>Niebezpiecznik.pl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HackerNews top stories #100]]></title>
        <id>https://dmasior.com/hackernews-top-stories-100/</id>
        <link href="https://dmasior.com/hackernews-top-stories-100/"/>
        <updated>2022-03-13T11:22:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HackerNews most popular stories from Mar 06, 2022 to Mar 13, 2022. In one blog post. [0] Apple M1 Ultra https://www.apple.com/newsroom/2022/03/apple-unveils-m1-ultra-the-worlds-most-powerful-chip-for-a-personal-computer/ [1] Finland starts much-delayed nuclear plant, brings respite to power market https://www.reuters.com/world/europe/finland-starts-much-delayed-nuclear-plant-brings-respite-power-market-2022-03-12/ [2] uBlock Origin becomes top addon on Firefox https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/search/?sort=users&type=extension [3] Apple Mac Studio https://www.apple.com/mac-studio/ [4] The new silent majority: People who don’t … Continue reading HackerNews top stories #100]]></summary>
        <author>
            <name>dmasior</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HackerNews top stories #99]]></title>
        <id>https://dmasior.com/hackernews-top-stories-99/</id>
        <link href="https://dmasior.com/hackernews-top-stories-99/"/>
        <updated>2022-03-06T11:20:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HackerNews most popular stories from Feb 27, 2022 to Mar 06, 2022. In one blog post. [0] Namecheap: Russia Service Termination https://news.ycombinator.com/item?id=30504812 [1] Google mandates workers back to Silicon Valley, other offices from April 4 https://www.reuters.com/technology/google-mandates-workers-back-silicon-valley-other-offices-april-4-2022-03-02/ [2] ICANN’s rejection of Ukraine’s request to sever Russia from the internet [pdf] https://www.icann.org/en/system/files/correspondence/marby-to-fedorov-02mar22-en.pdf [3] BP quits Russia in … Continue reading HackerNews top stories #99]]></summary>
        <author>
            <name>dmasior</name>
        </author>
    </entry>
</feed>